{"docstore/data": {"2025-01-0": {"__data__": {"id_": "2025-01-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-01", "Descripci\u00f3n": "Descripci\u00f3n del Servicio de GLPI", "Nombre Archivo": "008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:008_glpi", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 197749, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 1571, "NumeroPalabras": 248, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-01-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "PCNT. 008 008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas GLPI es el servicio de gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas que ofrece el Servicio TIC sobre la plataforma GLPI. Esta plataforma se usa internamente en el Servicio TIC como en otros servicios de la Universidad. Se despliega una instancia de GLPI para cada uno de los servicios que hacen uso de la misma. Todas las instancias se desplieguan bajo la URL https://www.ull.es/soporte/xxxx donde xxx corresponde a la denominaci\u00f3n corta de la unidad a la que va destinada el servicio concreto de GLPI. Las nuevas instancias de GLPI deben ser solicitadas por los responsables de los servicios con el visto bueno de la Vicegerencia de Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica o el Vicerrector de Transformaci\u00f3n Digital. Estas peticiones de instancias de GLPI se gestionar\u00e1n mediante un ticket en el GLPI del STIC y se as\u00edgnar\u00e1 al GrupoSistemas para su creaci\u00f3n. El responsable funcional de la instancia siempre ser\u00e1 un Vicerrector, Jefe de Servicio o Jefe de Secci\u00f3n si no hay Jefe de Servicio. Esta persona deber\u00e1 tener el rol de superadmin en la instancia de GLPI correspondiente. Dependiendo de cada servicio se podr\u00e1n a\u00f1adir los superadmin que sean necesarios para una gesti\u00f3n eficiente. Cualquier notificaci\u00f3n relacionada con la instancia concreta (ca\u00edda, actualizaci\u00f3n, etc.) se ha de hacer siempre a los usuarios que figuren con el rol de superadmin dentro de la instancia en cuesti\u00f3n. Bibliograf\u00eda Descarga Software Doc Oficial Recetas: stic_lamp::glpi: Prerequisitos de GLPI. Esto es, una infraestructura LAMP. #IIAA", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-01-1": {"__data__": {"id_": "2025-01-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-01", "Descripci\u00f3n": "Descripci\u00f3n del Servicio de GLPI", "Nombre Archivo": "008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:008_glpi", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/008 Servicio GLPI. Gesti\u00f3n de tickets, proyectos y tareas [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 197749, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 89, "NumeroPalabras": 8, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-01-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "sistemas/servicios/008_glpi/start.txt \u00b7 \u00daltima modificaci\u00f3n: 2025/03/16 18:21 por jgonzal", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-09-0": {"__data__": {"id_": "2025-09-0", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_name": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_size": 7665, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-09", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:082_contratos_menores", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 1894, "NumeroPalabras": 301, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-09-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "082 [Contrato Menor] Proceso de Contrataci\u00f3n Menor\n\nDescripci\u00f3n: Este proceso describe los pasos a seguir para la contrataci\u00f3n menor de un servicio o una adquisici\u00f3n que va a ser imputada a alguna de las l\u00edneas presupuestarias del Servicio TIC. Tambi\u00e9n aplica para las contrataciones menores que son imputadas a otras l\u00edneas presupuestarias pero que se ha dado la autorizaci\u00f3n al Servicio TIC para gestionar la adquisici\u00f3n.\n\nRestricciones: Los contratos menores s\u00f3lo pueden ser iniciados por alg\u00fan miembro del Comit\u00e9 Directivo del Servicio TIC. Cualquier t\u00e9cnico del servicio que tenga la necesidad de contratar un servicio o adquirir un bien debe dirigirse a la direcci\u00f3n del servicio para gestionar la tramitaci\u00f3n.\n\nProcedimiento: El procedimiento de adquisici\u00f3n se realiza mediante el software de gesti\u00f3n de peticiones GLPI y el software de gesti\u00f3n contable UXXIEC. Este procedimiento ha de seguir los siguientes pasos:\n\nFase 1: Inicio del contrato menor\n\nEsta fase corresponde desde que existe un intenci\u00f3n de una adquisici\u00f3n hasta que ya existe un presupuesto definitivo de una empresa concreta que ha de tramitarse.\n\n1.  Creaci\u00f3n de ticket de seguimiento. En GLPI hay que crear un ticket para la gesti\u00f3n de todo el ciclo de vida del contrato menor.\n2.  Asignar el ticket de tipo Petici\u00f3n y en la categor\u00eda Contratos Menores\n3.  Rellenar todos los campos que provee la plantilla para que se pueda gestionar adecuandamente el contrto menor\n4.  El t\u00edtulo de la petici\u00f3n debe seguir el formato: Empresa - Importe Cap\u00edtulo econ\u00f3mico Presupuesto - Descripci\u00f3n del contrato menor. Algunos ejemplos son los siguientes:\n    -   Mistral - 3,5K Cap VI STIC - Adquisici\u00f3n de equipamiento de videoconferencia para reuniones h\u00edbridas (Rectorado)\n    -   Timberlake - 5,5K Cap VI STIC - Licencias STATA 2025\n5.  Si en los momentos iniciales no se conoce el proveedor o el importe se coloca el s\u00edmbolo ? ", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-09-1": {"__data__": {"id_": "2025-09-1", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_name": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_size": 7665, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-09", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:082_contratos_menores", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 86, "NumeroPalabras": 13, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-09-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "para indicar que todav\u00eda es desconocido. Un ejemplo ser\u00eda el siguiente:\n    -   ????? ", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-09-2": {"__data__": {"id_": "2025-09-2", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_name": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_size": 7665, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-09", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:082_contratos_menores", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 3, "NumeroPalabras": 2, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-09-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "- ?", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-09-3": {"__data__": {"id_": "2025-09-3", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_name": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_size": 7665, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-09", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:082_contratos_menores", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 607, "NumeroPalabras": 96, "NumeroTrozoEnDocumento": 3, "IdTrozoTexto": "2025-09-3"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "?? Cap VI STIC - Estufas para zona t\u00e9cnica\n6.  El solicitante del contrato menor ser\u00e1 siempre un miembro del Comit\u00e9 Directivo. En observador se puede colocar a cualquier otro interesado en la contrataci\u00f3n.\n7.  El grupo asignado en la fase inicial ser\u00e1 el correspondiente a el \u00c1rea del Sericio que solicita el contrato menor (GrupoInfraestructuras, GrupoServicios, GrupoSoporteTICyCalidad, ..)\n8.  El t\u00e9cnico asignado en la fase inicial ser\u00e1 el Jefe del \u00c1rea correspondiente. Si la coordinaci\u00f3n se realiza on el apoyo de otro t\u00e9cnico podr\u00e1 asignarse a varios t\u00e9cnicos. Siempre deber\u00e1 estar el Jefe del \u00c1rea.\n", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-09-4": {"__data__": {"id_": "2025-09-4", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_name": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "file_size": 7665, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-09", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "082 Contrato Menor Proceso de Contrataci\u00f3n Menor.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:082_contratos_menores", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 4799, "NumeroPalabras": 786, "NumeroTrozoEnDocumento": 4, "IdTrozoTexto": "2025-09-4"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "9.  El ticket debe asignarse a la tarea correspondiente dentro del proyecto de compras del a\u00f1o correspondiente. Por ejemplo: 1363 - SCR - Compras 2025 -> 1363.3 - Compras Soporte TIC 2025\n10. En el ticket debe a\u00f1adirse el elemento de coste correspondiente al gasto a realizar relacionado con la l\u00ednea del presupuesto.\n11. El presupuesto definitivo deber\u00e1 a\u00f1adirse como documento al ticket.\n\nFase 2: Visto bueno y solicitud formal\n\nEsta fase corresponde al proceso de validaci\u00f3n del presupuesto elegido y petici\u00f3n formal del servicio o la adquisici\u00f3n del proveedor de la misma.\n\n1.  El Jefe del \u00c1rea correspondiente deber\u00e1 pasar el ticket al GrupoAdministraci\u00f3n y asignarlo al usuario del personal administrativo (por ejemplo patorres)\n2.  El Jefe del \u00c1rea correspondiente deber\u00e1 solicitar mediante petici\u00f3n de validaci\u00f3n al Jefe del Servicio para que se de el visto bueno a la tramitaci\u00f3n\n3.  El Jefe del Servicio valida la petici\u00f3n. En el caso de no validarla se devuelve la petici\u00f3n al \u00e1rea correspondiente con los comentarios necesarios\n4.  El personal administrativo genera el informe de necesidad, cuando sea necesario y lo pasa a la firma del Vicerrector/Gerencia responsable del gasto\n5.  El personal adminsitrativo incorpora el informe de necesidad firmado al ticket\n6.  El personal administrativo solicita la firma del presupuesto al Vicerrector/Gerencia responsable de la l\u00ednea presupuestaria del gasto\n7.  El personal administrativo incorpora el presupuesto firmado al ticket\n8.  El personal administrativo comunica al proveedor el visto bueno de la oferta para que sean prestados los servicios o realizados los suministros y lo indica en el ticket \u201csin candado\u201d para que sea avisado el jefe del \u00e1rea correspondiente.\n9.  En la comunicaci\u00f3n al proveedor se indican los c\u00f3digos DIR y condiciones especiales que han de incorporarse a la factura en el momento de su emisi\u00f3n\n10. El ticket queda en estado de pendiente hasta que se realicen los servicios o suministros\n\nFase 3: Recepci\u00f3n de los suministros o prestaci\u00f3n de servicios\n\nEsta fase contempla el espacio de tiempo entre que se le comunica el visto bueno al proveedor y se reciben los servicios o los materiales contemplados en el contrato menor. Durante esta fase se han de realizar las siguientes acciones:\n\n1.  Cuando se ha recibido la mercanc\u00eda o los servicios prestados, el jefe de \u00e1rea, responsable del contrato menor ha de indicar en el ticket que ya se han realizado los trabajos correspondientes. Si existe alg\u00fan alvar\u00e1n de entrega o certificado de realizac\u00f3n tambi\u00e9n se debe subir al ticket.\n2.  Desde administraci\u00f3n se le solicitar\u00e1 al proveedor que emita la factura record\u00e1ndole los c\u00f3digos DIR y el resto de elementos que ha de relacionar en la factura.\n3.  Si la factura llegara al Servicio TIC previo al visto bueno del jefe de \u00e1rea, se indicar\u00e1 desde administraci\u00f3n en el ticket que ya ha llegado la factura, y que de el visto bueno para proceder a su tramitaci\u00f3n.\n4.  Una vez recibida la factura, administraci\u00f3n solicitar\u00e1 la firma del responsable de la l\u00ednea presupuestaria a la que va imputado el contrato menor. En el caso que sea un caso de multiaplicaci\u00f3n a varias l\u00edneas contables se solicitar\u00e1 la firma de todos los responsables implicados.\n5.  Administraci\u00f3n crea o completa el Justificante de Gasto en la aplicaci\u00f3n de UXXIEC e incorpora toda la documentaci\u00f3n necesaria en el mismo.\n6.  Si el contrato menor implica el alta de bienes en inventario se crear\u00e1n las latas correspondientes y se relacionar\u00e1n con el justificante de gasto creado.\n7.  Administraci\u00f3n, una vez imputado y conformado el justificante de gasto con toda la documentaci\u00f3n se generar\u00e1 una copia del mismo en PDF.\n8.  Administraci\u00f3n subir\u00e1 el pdf al ticket y solucionar\u00e1 el mismo indicando que el contrato menor ha sido gestionado.\n9.  El responsable del \u00e1rea recibir\u00e1 una notificaci\u00f3n de GLPI para que valide el cierre del ticket finalizando as\u00ed la gesti\u00f3n del contrato menor.\n\nOtras cuestiones importantes\n\n-   Si el contrato menor implica un contrato con un proveedor, se debe hacer uso del objeto contrato para la gesti\u00f3n del mismo.\n-   En el proyecto compras xxx existir\u00e1n cuatro tareas referentes a las \u00e1reas que gestionan contratos y en ellas estar\u00e1n vinculadas todas las peticiones de contratos menores desde su fase inicial de creaci\u00f3n\n-   Desde el instante en que se tiene contemplado la necesidad de un contrato menor es importante generar el ticket y asociarlo a las tarea de compras correspondiente\n-   Hay que tener cuidado no solapar dos veces el coste de un contrato mediante el coste en el ticket y el coste en el objeto de tipo contrato\n-   Los tickets no se eliminan, si se desiste de determinado contrato menor se le coloca coste cero y se soluciona el ticket indicando que no procede su tramitaci\u00f3n\n\n<note>IIAA</note>\n", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-10-0": {"__data__": {"id_": "2025-10-0", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_name": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_size": 8492, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-10", "Descripci\u00f3n": "ZTNA Servicio de acceso remoto seguro", "Nombre Archivo": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:084_ztna", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 4365, "NumeroPalabras": 680, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-10-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "084 [ZTNA] Servicio de acceso seguro ZTNA\n\nObjetivos del servicio\n\nIntroducci\u00f3n\n\nEl presente documento tiene por objeto definir las condiciones aplicables al servicio de acceso a la red de Confianza Cero (ZTNA). Este documento va dirigido a todos los usuarios potenciales de este servicio, es decir a todo el personal de la ULL (PTGAS, PDI) y al personal de entidades externas que deban hacer uso, desde el exterior, a servicios, sistemas o aplicaciones de la ULL.\n\nDescripci\u00f3n del servicio\n\nEl ZTNA proporciona acceso remoto seguro a aplicaciones y servicios sobre la base de pol\u00edticas definidas de control de acceso. Es decir, proveer acceso remoto seguro, basado en identidad y contexto, a los recursos internos de la universidad (como intranet, aplicaciones acad\u00e9micas, sistemas de gesti\u00f3n, etc.) desde cualquier lugar, sin necesidad de exponer la red a Internet ni usar VPN tradicional. A diferencia de las VPN, que otorgan acceso completo a redes LAN, el valor predeterminado de las soluciones ZTNA es denegarlo, solo proporcionando acceso a los servicios y aplicaciones a los que el usuario tiene permiso expl\u00edcito.\n\nEl objetivo principal del servicio es:\n\n-   Permitir el acceso remoto a recursos internos desde cualquier ubicaci\u00f3n.\n-   Garantizar que solo usuarios autorizados y dispositivos en cumplimiento puedan acceder.\n-   Cumplir con normativas de seguridad (ENS, ISO 27001, NIST\u2026).\n-   Facilitar el acceso sin comprometer la seguridad de la red universitaria.\n\n\u00c1mbito del servicio\n\nEste servicio va dirigido a todo el personal de la ULL (PTGAS, PDI) y al personal de entidades externas que deban hacer uso, desde el exterior, a servicios, sistemas o aplicaciones de la ULL.\n\nLos responsables son, por un lado el Responsable funcional que es el servicio TIC (stic.direccion@ull.edu.es) y el responsable t\u00e9cnico, que es el \u00e1rea de sistemas del servicio TIC (stic.sistemas@ull.edu.es)\n\nSolicitud de servicio\n\nPara hacer uso del servicio,\n\n1.  La solicitud deber\u00e1 venir de alg\u00fan usuario autorizado de la ULL, es decir a usuarios que tengan alguna relaci\u00f3n laboral con la Universidad (PTGAS, PDI). Este podr\u00e1 solicitar el servicio, tanto par el personal propio de la ULL, como para personal de empresas con contratos en vigor o entidades externas con vinculaci\u00f3n con la Universidad de La Laguna.\n2.  La solicitud ser\u00e1 revisada y aprobada o con el visto bueno del servicio TIC .\n3.  El usuario final que vaya a hacer uso del servicio, deber\u00e1 firmar la \u201cAceptaci\u00f3n de condiciones de privacidad, confidencialidad y seguridad\u201d desde la sede electr\u00f3nica de la Universidad de La Laguna en la siguiente ur:; Sede electr\u00f3nica - Aceptaci\u00f3n de condiciones de privacidad, confidencialidad y seguridad.\n4.  Una vez recibida la solicitud aprobada y las condiciones de privacidad, confidencialidad y seguridad aceptada, se proceder\u00e1 al proceso de activaci\u00f3n del servicio por parte del servicio TIC.\n5.  Se har\u00e1 entrega de las instrucciones de uso al usuario final del servicio.\n\nBaja de servicio\n\n1.  La desactivaci\u00f3n del acceso se llevar\u00e1 a cabo, sin previo aviso una vez se alcance alguno de los l\u00edmites establecidos, seg\u00fan el protocolo de desactivaci\u00f3n indicado en el documento de baja o desactivaci\u00f3n del servicio.\n2.  El derecho de uso podr\u00e1 estar limitado por tiempo, horas de uso, horario, localizaci\u00f3n, etc\u2026.\n\nSolicitud de soporte, proveedores y contratos de soporte\n\n1.  Para solicitar soporte, el usuario final, se deber\u00e1 solicitar a trav\u00e9s de los canales disponibles en el portal de soporte del servicio TIC (https://soporte.ull.es/stic/). Las incidencias con la aplicaci\u00f3n deben ser enviadas mediante un ticket de GLPI al \u00e1rea de sistemas.\n\n1.  Tenemos un servicio de soporte t\u00e9cnico directamente con Globalan, a trav\u00e9s del correo: jvmesa@07globalan.com .\n2.  Para el seguimiento del contrato, se ha creado el siguiente proyecto en GLPI, Proyecto - 1260 - [INFRAESTRUCTURAS] HPE Aruba Networking SASE - Proxy acceso Remoto (Axis ztna) - GLPI. Aqu\u00ed se podr\u00e1 consultar el estado y vigencia del contrato.\n\nArquitectura y componentes del servicio\n\n[ztna_esquema.png]\n\nLa arquitectura del servicio es la reflejada en la imagen y los elementos que la componen son:\n\nAgente ZTNA Atmos (cliente ligero)\n\n-   Instalado en dispositivos de usuarios (Windows, macOS, iOS, Android).\n-   Verifica la postura del dispositivo (estado del firewall, cifrado de disco, etc.) ", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-10-1": {"__data__": {"id_": "2025-10-1", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_name": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_size": 8492, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-10", "Descripci\u00f3n": "ZTNA Servicio de acceso remoto seguro", "Nombre Archivo": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:084_ztna", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 356, "NumeroPalabras": 53, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-10-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "antes de permitir el acceso.\n\nConector, Broker o Gateway ZTNA\n\n-   Act\u00faa como intermediario entre el usuario y la aplicaci\u00f3n, sin exponer directamente las IPs internas.\n-   Selecciona autom\u00e1ticamente el punto de presencia (PoP) \u00f3ptimo (AWS, Google Cloud, Oracle) para enrutar el tr\u00e1fico de manera eficiente.\n-   Nunca expone directamente las IPs internas.\n", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-10-2": {"__data__": {"id_": "2025-10-2", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_name": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_size": 8492, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-10", "Descripci\u00f3n": "ZTNA Servicio de acceso remoto seguro", "Nombre Archivo": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:084_ztna", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 1649, "NumeroPalabras": 249, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-10-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "-   Verifica identidad, contexto y pol\u00edticas antes de permitir el acceso.\n\nM\u00f3dulo de Autenticaci\u00f3n Integrado (IdP)\n\n-   Integraci\u00f3n con Microsoft Entra ID (Azure AD),\n-   MFA y autenticaci\u00f3n adaptativa.\n\nMotor de Pol\u00edticas de Acceso (PDP)\n\n-   Permite definir pol\u00edticas de acceso basadas en identidad, grupo, ubicaci\u00f3n, hora del d\u00eda y postura del dispositivo.\n\nRecursos protegidos\n\n-   Aplicaciones web internas, servidores SSH/RDP, bases de datos, etc.\n-   No expuestos p\u00fablicamente; acceso \u00fanicamente a trav\u00e9s del ZTNA broker\n\nUsuarios clave\n\nTodas las contrase\u00f1as en bitwarden.\n\nPol\u00edtica de uso\n\nLa Universidad de La Laguna ofrece acceso a trav\u00e9s de la plataforma ZTNA a sus aplicaciones y/o servicios, a usuarios que tengan alguna relaci\u00f3n con la Universidad, tanto personal propio de la ULL, como personal de empresas con contratos de servicio en vigor en la Universidad de La Laguna. Las condiciones generales de uso son las siguientes:\n\n-   El uso del servicio ZTNA se limita exclusivamente a fines acad\u00e9micos, proveedores de servicios, administrativos y de investigaci\u00f3n relacionados con la actividad en la Universidad de La Laguna.\n-   El acceso ser\u00e1 concedido de forma nominativa a cada usuario, bajo su cuenta personal y no transferible.\n-   Es obligatorio el uso de autenticaci\u00f3n multifactor (MFA).\n-   El usuario es responsable de mantener la confidencialidad de sus credenciales de acceso.\n\nUsos No Permitidos\n\nSe considerar\u00e1n usos inadecuados del servicio ZTNA, entre otros:\n\n-   Compartir credenciales o permitir el acceso a terceros no autorizados.\n-   Usar el servicio para fines personales, comerciales o ajenos a la Universidad.\n", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-10-3": {"__data__": {"id_": "2025-10-3", "embedding": null, "metadata": {"file_path": "/app/Nuevos documentos/084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_name": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "file_size": 8492, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-05-17", "Identificador": "2025-10", "Descripci\u00f3n": "ZTNA Servicio de acceso remoto seguro", "Nombre Archivo": "084 ZTNA Servicio de acceso seguro ZTNA.dokuwiki", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=servicios:084_ztna", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-05-01T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "LongitudTexto": 1258, "NumeroPalabras": 181, "NumeroTrozoEnDocumento": 3, "IdTrozoTexto": "2025-10-3"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "-   Acceder, modificar o distribuir informaci\u00f3n para la que no se tenga autorizaci\u00f3n expresa.\n-   Eludir controles de seguridad, realizar escaneos, ingenier\u00eda inversa o manipular los sistemas protegidos.\n-   Instalar software malicioso o realizar actividades que comprometan la seguridad de los recursos universitarios.\n-   Utilizar dispositivos que no cumplan con las pol\u00edticas de seguridad de la Universidad (por ejemplo, sin antivirus o sin cifrado de disco cuando sea requerido).\n\nSupervisi\u00f3n y Auditor\u00eda\n\n-   El uso del servicio ZTNA ser\u00e1 monitorizado y registrado para garantizar su correcto funcionamiento y la detecci\u00f3n de accesos indebidos.\n-   Se conservar\u00e1n los logs de conexi\u00f3n en cumplimiento con la legislaci\u00f3n vigente y las pol\u00edticas internas de seguridad.\n\nConsecuencias del Incumplimiento\n\nEl incumplimiento de esta pol\u00edtica podr\u00e1 conllevar:\n\n-   Suspensi\u00f3n temporal o permanente del acceso al servicio ZTNA.\n-   Acciones disciplinarias seg\u00fan el reglamento interno de la Universidad.\n-   En casos graves, posibles acciones legales conforme al RGPD, la LOPDGDD o el C\u00f3digo Penal.\n\nManuales y protocolos\n\n-   Gu\u00eda de usuario ZTNA\n-   Manual del administrador ZTNA\n-   Procedimiento de baja o desactivaci\u00f3n del servicio ZTNA\n\n<note>IIAA</note>\n", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-0": {"__data__": {"id_": "2025-07-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2389, "NumeroPalabras": 412, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-07-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "ull.es RESOLUCI\u00d3N DE LA GERENCIA POR LA QUE SE DICTAN INSTRUCCIONES DE VACACIONES, PERMISOS Y LICENCIAS DEL PERSONAL T\u00c9CNICO, DE GESTI\u00d3N DE Y ADMINISTRACI\u00d3N Y SERVICIOS DURANTE EL A\u00d1O 2025 Con la finalidad de clarificar y simplificar el disfrute de determinados derechos del Personal T\u00e9cnico, de Gesti\u00f3n y de Administraci\u00f3n y Servicios (en adelante PTGAS) de la Universidad de La Laguna, se emiten en esta Resoluci\u00f3n una serie de instrucciones relativas a su ejercicio durante el a\u00f1o 2025, de manera que no resulte necesario dictar ninguna otra Instrucci\u00f3n y/o Circular al respecto en este per\u00edodo, salvo las que vengan motivadas por variaci\u00f3n de circunstancias o modificaci\u00f3n de la normativa. Considerando lo dispuesto en el Acuerdo de la Gerencia y de la Junta de Personal T\u00e9cnico, de Gesti\u00f3n y de Administraci\u00f3n y Servicios Funcionario, de 06 de febrero de 2019, sobre jornada, horario, permisos, licencias y vacaciones del PTGAS funcionario de la Universidad de La Laguna. Considerando lo establecido en el II Convenio Colecti vo para el PTGAS Laboral de las Universidades P\u00fablicas Canarias; en el Acuerdo de la Junta de Gobierno de 30 de noviembre de 1990 y en los acuerdos con la Comisi\u00f3n Paritaria del II Convenio para el personal T\u00e9cnico, de Gesti\u00f3n y de Administraci\u00f3n y Servicios laboral de 5 de octubre de 2015 y 1 de marzo de 2023. Considerando lo establecido en el Decreto 143/2024, de 16 de septiembre, por el que se determina el calendario de fiestas laborales de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias para el a\u00f1o 2025, y se abre pl azo para fijar las fiestas locales (BOC n\u00ba 187, de 23 de septiembre de 2024); en la Orden Consejer\u00eda de Turismo y Empleo (BOC n\u00ba238 de 28 de noviembre de 2024), por el que se determinan las fiestas locales propias de cada Municipio de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias para el a\u00f1o 2025; y en el Acuerdo del Consejo de Gobierno, de 19 de diciembre de 2024, sobre los per\u00edodos de cierre de la Universidad, se dicta la presente Resoluci\u00f3n para el a\u00f1o 2025 de aplicaci\u00f3n a todo el PTGAS de la Universidad de La Laguna. Por lo expuesto, en uso de las atribuciones conferidas, conforme a lo previsto en la Resoluci\u00f3n de 12 de mayo de 2023, publicada en el B.O.C. n\u00ba 101, de 25 de mayo, por la que se aprueba la delegaci\u00f3n de competencias del Rector y r\u00e9gimen de suplencias de esta Universidad, en su punto noveno, apartado Gesti\u00f3n de Recursos Humanos,", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-1": {"__data__": {"id_": "2025-07-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1307, "NumeroPalabras": 233, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-07-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "1 ull.es RESUELVO 1.- D\u00cdAS FESTIVOS DE CAR\u00c1CTER GENERAL. Tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n los relacionados a continuaci\u00f3n: \u2022 1 de enero: A\u00f1o Nuevo \u2022 6 de enero: Epifan\u00eda del Se\u00f1or \u2022 3 de febrero, Virgen de la Candelaria \u2022 3 y 4 de marzo, lunes y martes de carnaval \u2022 17 y 18 de abril: jueves y viernes Santo \u2022 1 de mayo: Fiesta del Trabajo \u2022 2 de mayo, festividad del d\u00eda de la Cruz, s\u00f3lo para los centros ubicados en Santa Cruz \u2022 30 de mayo: D\u00eda de Canarias \u2022 15 de agosto: Asunci\u00f3n de la Virgen \u2022 15 de septiembre : Festividad del Sant\u00edsimo Cristo de La Laguna, s\u00f3lo para los centros ubicados en La Laguna \u2022 1 de noviembre: Todos los Santos \u2022 6 de diciembre: D\u00eda de La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola \u2022 8 de diciembre: Inmaculada Concepci\u00f3n \u2022 25 de diciembre: Natividad del Se\u00f1or. Se dispondr\u00e1 de un d\u00eda adicional de asuntos particulares para compensar el d\u00eda 1 de noviembre, festivo laborable de \u00e1mbito nacional que coincide con s\u00e1bado este a\u00f1o. Igualmente tendr\u00e1 la consideraci\u00f3n de d\u00eda no laborable el d\u00eda de la apertura oficial del curso acad\u00e9mico 2025/2026. 2.- VACACIONES 2.1. Vacaciones. Durante el a\u00f1o 2025 las vacaciones anuales retribuidas a disfrutar ser\u00e1n de veintid\u00f3s d\u00edas h\u00e1biles por a\u00f1o completo de servicio, o de los d\u00edas que correspondan proporcionalmente si el tiempo de servicio durante el a\u00f1o fue menor.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-2": {"__data__": {"id_": "2025-07-2", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "3", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1778, "NumeroPalabras": 293, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-07-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "2 ull.es 2.2. El personal que se jubile en el a\u00f1o en curso, tendr\u00e1 derecho al disfrute de la parte proporcional de las vacaciones que le correspondan seg\u00fan el tiempo trabajado. 2.3 El mismo a\u00f1o que se completen los a\u00f1os de antig\u00fcedad que a continuaci\u00f3n se se\u00f1alan se podr\u00e1 disfrutar de los siguientes d\u00edas h\u00e1biles de vacaciones: \u2022 Diez a\u00f1os de servicio: Veintitr\u00e9s d\u00edas h\u00e1biles. \u2022 Quince a\u00f1os de servicio: Veinticuatro d\u00edas h\u00e1biles. \u2022 Veinte a\u00f1os de servicio: Veinticinco d\u00edas h\u00e1biles. \u2022 Veinticinco o m\u00e1s a\u00f1os de servicio: Veintis\u00e9is d\u00edas h\u00e1biles. 2.4. Para el a\u00f1o 2025, y teniendo en cuenta que la Universidad de La Laguna cerrar\u00e1 sus instalaciones con car\u00e1cter general del d\u00eda 7 al 22 de agosto, ambos inclusive, en aplicaci\u00f3n del Acuerdo del Consejo de Gobierno, el PTGAS disfrutar\u00e1 de un total de 11 d\u00edas h\u00e1biles de vacaciones anuales en ese periodo. Los restantes d\u00edas h\u00e1biles de vacaciones que a cada uno puedan corresponder, se disfrutar\u00e1n de forma obligatoria dentro del a\u00f1o natural en que se devenguen y hasta el \u00faltimo d\u00eda de febrero del a\u00f1o siguiente, de los cuales como m\u00ednimo, siete d\u00edas deber\u00e1n disfrutarse antes del 1 de diciembre (es decir, deber\u00e1n haberse disfrutado 18 d\u00edas h\u00e1biles de vacaciones antes del 1 de diciembre de 2025). Estos d\u00edas podr\u00e1n acumularse a los permisos recogidos en la presente Resoluci\u00f3n. No obstante, con car\u00e1cter excepcional justificado en las necesidades del servicio, la Gerencia podr\u00e1 autorizar, su disfrute, en todo o en parte fuera del per\u00edodo establecido. 2.5. Una vez solicitadas y autorizadas las vacaciones, cuando el personal se encuentre en situaci\u00f3n de IT debidamente acreditada en el momento de iniciar el per\u00edodo o per\u00edodos vacacionales, incluso el mismo d\u00eda de su inicio, podr\u00e1 solicitar el cambio de fecha de disfrute.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-3": {"__data__": {"id_": "2025-07-3", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "4", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1989, "NumeroPalabras": 313, "NumeroTrozoEnDocumento": 3, "IdTrozoTexto": "2025-07-3"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "3 ull.es 2.6. Cuando las situaciones de per miso por maternidad, incapacidad temporal, riesgo durante la lactancia o riesgo durante el embarazo, impidan iniciar el disfrute de las vacaciones dentro del a\u00f1o natural a que correspondan, o una vez iniciado el per\u00edodo vacacional sobreviniera una de dicha s situaciones, el per\u00edodo vacacional no disfrutado se podr\u00e1 disfrutar aunque haya terminado el a\u00f1o natural a que correspondan y siempre que no hayan transcurrido m\u00e1s de dieciocho meses a partir del final del a\u00f1o en que se hayan originado. 2.7. El personal que haga uso de los 11 d\u00edas h\u00e1biles de vacaciones anuales fuera del per\u00edodo de cierre previsto en agosto, los disfrutar\u00e1 preferentemente entre el 1 de junio y el 30 de septiembre de cada a\u00f1o, pudi\u00e9ndose conceder excepcionalmente fuera de dicho per\u00edodo supeditado a las necesidades del servicio. 2.8. La concreci\u00f3n del per\u00edodo en que han de disfrutarse las vacaciones se efectuar\u00e1 teniendo en cuenta las preferencias del PTGAS y estar\u00e1 condicionada a las necesidades del servicio. 2.9. El derecho al turno de vacaciones ser\u00e1 rotatorio, salvo acuerdo entre el personal afectado. Las personas Responsables del servicio o Unidad afectado deber\u00e1n arbitrar las medidas necesarias, a fin de que, en todo momento, los Servicios o Unidades queden atendidos. 3.- PERMISOS 3.1. Asuntos Particulares. PTGAS funcionario . Tendr\u00e1 derecho a disfrutar de seis d\u00edas laborables de libre disposici\u00f3n, que se podr\u00e1n disfrutar en cualquier momento, previa autorizaci\u00f3n del superior jer\u00e1rquico, y respetando siempre las necesidades del servicio. Dichos d\u00edas se incrementar\u00e1n en dos d\u00edas adicionales al cumplir el sexto trienio y en un d\u00eda adicional por cada trienio cumplido a partir del octavo. La flexibilidad para disfrutar de los d\u00edas por asuntos particulares estar\u00e1 subordinada a las necesidades y al buen funcionamiento del servicio correspondiente. La fecha l\u00edmite para el disfrute de los d\u00edas por asuntos particulares es el 28 de febrero de 2026.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-4": {"__data__": {"id_": "2025-07-4", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "5", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1958, "NumeroPalabras": 315, "NumeroTrozoEnDocumento": 4, "IdTrozoTexto": "2025-07-4"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "4 ull.es PTGAS laboral. Tendr\u00e1 derecho a disfrutar de seis d\u00edas laborables de libre disposici\u00f3n, que se podr\u00e1n disfrutar en cualquier momento, previa firma favorable o desfavorable, por la persona superior jer\u00e1rquica y respetando siempre las necesidades del servicio. Toda solicitud debe ser tramitada y, en el supuesto de ser informada desfavorablemente, deber\u00e1 ser motivada por la persona responsable firmante. Dichos d\u00edas se incrementar\u00e1n en dos d\u00edas adicionales al cumplir el sexto trienio y en un d\u00eda adicional por cada trienio cumplido a partir del octavo. La flexibilidad para disfrutar de los d\u00edas por asuntos parti culares estar\u00e1 subordinada a las necesidades y al buen funcionamiento del servicio correspondiente. La fecha l\u00edmite para el disfrute de los d\u00edas por asuntos particulares es el 28 de febrero de 2026. 3.2. Semana Santa. Del 14 al 20 de abril, ambos incluidos. Teniendo en cuenta que la Universidad de La Laguna tiene previsto cerrar sus instalaciones durante esos d\u00edas, el personal que tenga que trabajar en el mencionado per\u00edodo, disfrutar\u00e1 del permiso de semana santa del 17 al 23 de abril de 2025, ambos incluidos. 3.3. Navidad. Del 31 de diciembre de 2025 al 6 de enero de 2026, ambos incluidos. Teniendo en cuenta que la Universidad de La Laguna tiene previsto cerrar sus instalaciones durante esos d\u00edas, el personal que tenga que trabajar en el mencionado per\u00edodo, disfrutar\u00e1 del permiso de navidad del 24 al 30 de diciembre de 2025, ambos incluidos. Los d\u00edas 24 y 31 de diciembre permanecer\u00e1n cerradas todas las instalaciones. 3.4. Fiestas de centros . El personal que presta servicio en centros o edificios que tengan establecida una festividad anual, disfrutar\u00e1 dicho d\u00eda como festivo. Quien preste servicios en varios centros o edificios, disfrutar\u00e1 la festividad de uno de ellos. Cuando las necesidades del servicio no permitan disfrutar la fiesta del centro o edificio, podr\u00e1 disfrutarse de un d\u00eda m\u00e1s por causa justificada.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-5": {"__data__": {"id_": "2025-07-5", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "6", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1560, "NumeroPalabras": 273, "NumeroTrozoEnDocumento": 5, "IdTrozoTexto": "2025-07-5"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "5 ull.es El personal adscrito a centros o unidades sin fiesta de centro podr\u00e1 disfrutar de un d\u00eda m\u00e1s por causa justificada hasta el 31 de diciembre. 3.5. Laborables entre festivos. Teniendo en cuenta el calen dario oficial de fiestas para 202 5 se arbitran varias opciones; el PTGAS podr\u00e1 disfrutar de 2 d\u00edas h\u00e1biles, a elegir entre los siguientes: \u2022 D\u00eda 31 de enero de 2025 \u2022 D\u00eda 4 de febrero de 2025 \u2022 D\u00eda 30 de abril de 2025 \u2022 D\u00eda 2 de mayo de 2025 (s\u00f3lo para los Centros de La Laguna) \u2022 D\u00eda 5 de mayo de 2025 (s\u00f3lo para los Centros de Santa Cruz) \u2022 D\u00eda 29 de mayo de 2025 \u2022 D\u00eda 2 de junio de 2025 \u2022 D\u00eda 5 de diciembre de 2025 \u2022 D\u00eda 9 de diciembre de 2025 A este respecto el personal deber\u00e1 programarse entre las mismas, de tal manera que se garantice por sus responsables la apertura de los Centros y Servicios. 3.6. Otros permisos por causas justificadas . El PTGAS tendr\u00e1 derecho, anualmente, a cuatro d\u00edas laborables de permiso , a disfrutar hasta el 31 de diciembre, por las siguientes causas justificadas: 1.- Asuntos familiares: acontecimientos familiares que por su naturaleza inexcusable tengan que realizarse en la jornada laboral, y que de no cumplirse puedan ocasionar un perjuicio tanto familiar como personal. 2.- Enfermedad de familiar es; casos de enfermedad de familiares hasta segundo grado de consanguinidad o afinidad y cuando sea imprescindible el acompa\u00f1amiento en tratamientos y pruebas m\u00e9dicas de familiares de primer grado de consanguinidad o afinidad, cuando superen los d\u00edas estab lecidos para ello en el permiso correspondiente.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-6": {"__data__": {"id_": "2025-07-6", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "7", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1877, "NumeroPalabras": 292, "NumeroTrozoEnDocumento": 6, "IdTrozoTexto": "2025-07-6"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "6 ull.es 3.- Formaci\u00f3n y perfeccionamiento: para la preparaci\u00f3n de ex\u00e1menes liberatorios o finales de estudios reglados en organismos oficiales, as\u00ed como para la preparaci\u00f3n de oposiciones, cursos de formaci\u00f3n y/o perfeccionamiento. El m\u00e1ximo de d\u00edas que se conceder\u00e1 por esta causa ser\u00e1 de dos por examen. 4-. Reparaciones en la vivienda particular, siempre y cuando las mismas no puedan realizarse en per\u00edodo de vacaciones y permisos. 5-. Desplazamientos fuera del lugar de residencia: por asistencia a eventos oficiales que tengan que realizarse en la jornada laboral y que de no acudir puedan ocasionar un perjuicio personal. Justificante: se presentar\u00e1 documento o declaraci\u00f3n responsable donde se acredite el hecho que justifique el permiso solicitado. La correspondiente justificaci\u00f3n deber\u00e1 presentarse en el Servicio de Recursos Humanos en el plazo de 10 d\u00edas contados a partir de la fecha de disfrute del permiso. En caso contrario se considerar\u00e1 como d\u00eda de Asuntos Particulares, adopt\u00e1ndose las medidas que legalmente correspondan en caso de agotados \u00e9stos. 4.- PLANIFICACI\u00d3N DE VACACIONES Y PERMISOS Corresponde a las personas responsables de las Jefaturas de Servicio, Secci\u00f3n o Responsables de las unidades administrativas efectuar la planificaci\u00f3n general del disfrute de los permisos y per\u00edodos vacacionales del personal de su unidad. En todo caso, al formular propuestas o autorizar los permisos y las vacaciones de su personal, de acuerdo con el modelo establecido al e fecto por la Gerencia, las personas responsables de los Servicios o Unidades acomodar\u00e1n las posibles desviaciones que pudieran darse en la elecci\u00f3n de las fechas de disfrute de las mismas, a fin de que, en todo momento, quede garantizado el buen funcionamiento de los Servicios o Unidades. La fecha l\u00edmite para el disfrute de los d\u00edas por asuntos particulares es el 28 de febrero de 2026.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-7": {"__data__": {"id_": "2025-07-7", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "8", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1769, "NumeroPalabras": 282, "NumeroTrozoEnDocumento": 7, "IdTrozoTexto": "2025-07-7"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "7 ull.es No obstante, con car\u00e1cter excepcional justificado en las necesidades del servicio, la Gerencia podr\u00e1 autorizar su disfrute, en todo o en parte, fuera del periodo establecido. 4.1. Procedimiento y plazos de solicitud. 4.1.1. Las propuestas deber\u00e1n formularse en los modelos establecidos al efecto, debiendo ser motivadas en los casos se\u00f1alados en la presente Resoluci\u00f3n. Las solic itudes deber\u00e1n ser remitidas a la persona responsable del Servicio o Unidad de la que dependa, que se encargar\u00e1 de elaborar el calendario de vacaciones de su Servicio. En este sentido, la fecha de finalizaci\u00f3n de plazo para remitir las solicitudes al Servicio de Recursos Humanos, ser\u00e1n los siguientes: \u2022 7 de marzo: para el personal que debe trabajar en el per\u00edodo de cierre de Semana Santa. \u2022 17 de octubre: para el personal que debe trabajar en el per\u00edodo de cierre de Navidad. Se considerar\u00e1n autorizadas todas aquellas propuestas que sean solicitadas dentro del plazo se\u00f1alado y que no sean expresamente denegadas en un plazo no superior a 10 d\u00edas, desde la recepci\u00f3n de la solicitud. Toda solicitud debe ser tramitada y, en el supuesto de ser informada desfavorablem ente, deber\u00e1 ser motivada por la persona responsable firmante. 4.1.2. Cada una de estas solicitudes, as\u00ed como sus modificaciones o anulaciones, deber\u00e1n ser informadas por las personas titulares de las Jefaturas de Secci\u00f3n con el visto bueno de las Jefaturas de Servicio, las personas Administradoras de los centros con el vis to bueno de los titulares de los decanatos, Direcciones de Departamento, y en su caso, por el Rector, las personas responsables de los Vicerrectorados, de la Gerencia o las Jefaturas de los centros o unidades correspondientes, no acept\u00e1ndose en ning\u00fan caso peticiones individuales.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-8": {"__data__": {"id_": "2025-07-8", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "9", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1878, "NumeroPalabras": 300, "NumeroTrozoEnDocumento": 8, "IdTrozoTexto": "2025-07-8"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "8 ull.es 4.1.3. Para que la autorizaci\u00f3n de los permisos por Asuntos Particulares sea concedida deber\u00e1 tener entrada en el Servicio de Recursos Humanos con una antelaci\u00f3n m\u00ednima de 5 d\u00edas h\u00e1biles; en caso contrario se entender\u00e1n denega dos, adopt\u00e1ndose las medidas oportunas en aquellos casos en los que, sin autorizaci\u00f3n, se ausentaran del puesto de trabajo. Toda solicitud debe ser tramitada y, en el supuesto de ser informada desfavorablemente, deber\u00e1 ser motivada por la persona responsable firmante. Se considerar\u00e1n autorizados todos aquellos permisos por asuntos particulares que sean solicitados dentro del plazo se\u00f1alado y que no sean expresamente denegados. Excepcionalmente, para los casos en los que se aprecie la urgencia o necesidad, se autorizar\u00e1n aun cuando se presenten fuera del plazo establecido en el p\u00e1rrafo anterior, si bien previa justificaci\u00f3n personal o telef\u00f3nica ante la persona responsable de la Jefatura de Servicio de Recursos Humanos, o persona que le sustituya. En dicho Servicio Existir\u00e1 un registro a efectos de constancia de la citada justificaci\u00f3n. 5.- JORNADA DE TRABAJO Y HORARIO 5.1. JORNADA DE TRABAJO Y HORARIO GENERAL El PTGAS deber\u00e1 desarrollar una jornada semanal de 35 horas de trabajo efectivo de promedio de c\u00f3mputo anual. Horario: el horario normal de trabajo ser\u00e1 de 08:00 a 15:00 horas en turno de ma\u00f1ana y de 14:00 a 21:00 en turno de tarde. No obstante, y a los efectos exclusivos del control horario antedicho, el PTGAS dispondr\u00e1 de un cuarto de hora de margen de cortes\u00eda a la entrada y a la salida, que en ning\u00fan caso podr\u00e1 entenderse como reducci\u00f3n horaria. 5.2. REDUCCIONES HORARIAS 5.2.1. Per\u00edodos anuales de reducci\u00f3n del horario de trabajo En los t\u00e9rminos previstos en la siguiente Resoluci\u00f3n, el PTGAS podr\u00e1 re ducir su horario de trabajo en los per\u00edodos correspondientes de carnavales, semana santa, verano y navidad.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-9": {"__data__": {"id_": "2025-07-9", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "10", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1849, "NumeroPalabras": 361, "NumeroTrozoEnDocumento": 9, "IdTrozoTexto": "2025-07-9"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "9 ull.es 5.2.2. Horarios de trabajo Conforme al Acuerdo entre la Gerencia y la Junta del PTGAS, de fecha 20 de marzo de 2023, por el que se modifica puntualmente el Acuerdo que regula la jornada, horario, permisos, licencias y vacaciones del PTGAS funcionario, y el Acuerdo de la Comisi\u00f3n Paritaria del Convenio Colectivo para el Personal Laboral de Administraci\u00f3n y Servicios de las Universidades P\u00fablic as Canarias, de fecha 1 de marzo de 2023, para la adaptaci\u00f3n del Convenio Colectivo a lo establecido en la disposici\u00f3n adicional cuarta del mismo, la reducci\u00f3n horaria ser\u00e1 la siguiente: Carnavales: Del 5 al 7 de marzo de 2025, ambos incluidos, el horario ser\u00e1 de 8:30 a 14:00 horas en horario de ma\u00f1ana y de 14:00 a 19:30 en horario de tarde. Con car\u00e1cter excepcional, el turno de tarde finalizar\u00e1 su horario de trabajo a las 18:00 horas el viernes d\u00eda 28 de febrero. Semana Santa: Del 14 al 18 de abril, ambos incluidos, el horario ser\u00e1 de 8:30 a 14:00 en turno de ma\u00f1ana y de 14:00 a 19:30 en turno de tarde. Verano: \u2022 Del 1 al 15 de julio el horario ser\u00e1 de 8:30 a 14:00 en turno de ma\u00f1ana y de 14:00 a 19:30 en turno de tarde \u2022 Del 16 de julio al 31 de julio, el hora rio ser\u00e1 de 9:00 a 14:00 horas en horario de ma\u00f1ana y en horario de tarde de 14:00 a 19:00 horas. \u2022 Durante el mes de agosto, el horario ser\u00e1 de 9:00 a 14:00 horas. El personal del turno de tarde pasar\u00e1 a realizar su jornada en horario de ma\u00f1ana. \u2022 Del 1 al 30 de septiembre, ambos inclusive, de 8:00 a 14:00 horas en horario de ma\u00f1ana y de 14:00 a 20:00 horas en horario de tarde. Navidad: Del 18 de diciembre de 2025 al 6 de enero de 2026 el horario ser\u00e1 de 8:30 a 14:00 en turno de ma\u00f1ana y de 14:00 a 19:30 en turno de tarde. Durante los d\u00edas 23, 26, 2 9 y 30 de diciembre el personal de turno de tarde pasar\u00e1 a realizar su jornada en turno de ma\u00f1ana de 8:30 a 14:00.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-10": {"__data__": {"id_": "2025-07-10", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "11", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1755, "NumeroPalabras": 276, "NumeroTrozoEnDocumento": 10, "IdTrozoTexto": "2025-07-10"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "10 ull.es En todo caso, habr\u00e1 de garantizarse que los Centros, Servicios y Unidades queden perfectamente cubi ertos y que se cumplan las necesidades de la prestaci\u00f3n del servicio. 5.2.3. Conciliaci\u00f3n familiar. Por motivos de conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral, el personal con hijos e hijas, descendientes o personas sujetas a su tutela o acogimien to de hasta 12 a\u00f1os de edad, podr\u00e1 solicitar reducci\u00f3n de una hora desde el 16 al 30 de junio. 6.- OTROS PERMISOS 6.1. Matrimonio. Por matrimonio o por inscripci\u00f3n de uni\u00f3n de hecho en el Registro de la Comunidad Aut\u00f3noma: 20 d\u00edas naturales consecutivos al a\u00f1o, que podr\u00e1 iniciar 15 d\u00edas antes y hasta tres meses despu\u00e9s del hecho causante. Justificante: fotocopia del libro de familia o certificado del registro correspondiente. 6.2. Por accidente, enfermedad grave, hospitalizaci\u00f3n o intervenci\u00f3n quir\u00fargica sin hospitalizaci\u00f3n con reposo domiciliario. El n\u00famero de d\u00edas h\u00e1biles de permiso en caso de accidente, enfermedad grave, hospitalizaci\u00f3n o intervenci\u00f3n quir\u00fargica sin hospitalizaci\u00f3n con reposo domiciliario, con independencia del t\u00e9rmino municipal donde suceda el hecho causante, ser\u00e1 el siguiente: a) C\u00f3nyuge o pareja de hecho constituida: 5 d\u00edas b) Familiar en primer grado de consanguinidad o afinidad, conviviente o no conviviente: 5 d\u00edas c) Familiar en segundo grado de consanguinidad o afinidad, que conv iva y que precise del cuidado efectivo de la persona solicitante: 5 d\u00edas d) Otras personas, distintas de las anteriores, familiares o no, que convivan con la persona solicitante y precisen de su cuidado efectivo: 5 d\u00edas e) Familiar en segundo grado de cons anguinidad o afinidad, que conviva con la persona solicitante pero no precisen de su cuidado efectivo: 4 d\u00edas", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-11": {"__data__": {"id_": "2025-07-11", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "12", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1742, "NumeroPalabras": 282, "NumeroTrozoEnDocumento": 11, "IdTrozoTexto": "2025-07-11"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "11 ull.es f) Familiar en segundo grado de consanguinidad o afinidad que no convivan con la persona solicitante: 4 d\u00edas g) Otras personas que convivan con la persona solicitante pero no precisen de su cuidado efectivo: no procede. Justificante: en los supuestos a), b), c), d) e) y f), declaraci\u00f3n responsable y en los supuestos c), d) , e) y g) en los que es requisito para su concesi\u00f3n la efectiva convivencia de la persona solicitante con la persona causante del permiso, deber\u00e1 aportarse junto a la solicitud del permiso y la declaraci\u00f3n responsable el correspondiente certificado municipal de convivencia vigente o, en su caso, el informe de los servicios sociales municipales correspondientes que acredite la existencia de una relaci\u00f3n de cuidado. El certificado deber\u00e1 acreditar la convivencia en cualquier momento inmediatamente anterior a la producci\u00f3n del hecho causante. En caso de que en el momento de solicitar el disfrute del permiso no se estuviere en posesi\u00f3n el informe de los servicios sociales, a los solos efectos de permitir su disfrute de inmediato, se deber\u00e1 aportar una declaraci\u00f3n responsable de la persona solicitante. 6.3. Por fallecimiento a) C\u00f3nyuge o pareja de hecho en la misma localidad, 3 d\u00edas, y en distinta localidad, 5 d\u00edas. b) Familiar en primer grado de consanguinidad o afinidad, en la misma localidad, 3 d\u00edas, y en distinta localidad, 5 d\u00edas. c) Familiar en segundo grado de consanguinidad o afinidad, en la misma localidad, 2 d\u00edas para el PTGAS funcionario y 3 d\u00edas para el PTGAS laboral, y en distinta localidad, 4 d\u00edas. d) Terceras personas, no familiares o familiares en grado superior al segundo, convivan o no convivan con la persona solicitante, no procede. Justificante: declaraci\u00f3n responsable.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-12": {"__data__": {"id_": "2025-07-12", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "13", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1864, "NumeroPalabras": 288, "NumeroTrozoEnDocumento": 12, "IdTrozoTexto": "2025-07-12"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "12 ull.es 6.4. Por traslado de domicilio. Un d\u00eda, si es en el mismo municipio, y dos d\u00edas si el cambio de domicilio es en otro municipio. Justificante: documento que acredite el traslado o declaraci\u00f3n responsable. 6.5. Para realizar funciones sindicales o de representaci\u00f3n del personal , en los t\u00e9rminos establecidos legal o convencionalmente. Justificante: declaraci\u00f3n responsable. 6.6. Para concurrir a ex\u00e1menes finales y dem\u00e1s pruebas definitivas de aptitud y evaluaci\u00f3n en Centros Oficiales, durante los d\u00edas de su celebraci\u00f3n. Justificante: documento del profesorado o del centro acreditativo de la concurrencia al examen. 6.7. Para la realizaci\u00f3n de ex\u00e1menes prenatales y t\u00e9cnicas de preparaci\u00f3n al parto por las trabajadoras del Personal T\u00e9cnico, de Gesti\u00f3n de Administraci\u00f3n y Servicio Laboral embarazadas. Justificante: parte m\u00e9dico que acredite la asistencia. 6.8. Lactancia. PTGAS funcionario : Por cuidado del lactante menor de doce meses tendr\u00e1 derecho a una hora diaria de ausencia del trabajo que se podr\u00e1 dividir en dos fracciones. Este derecho podr\u00e1 sustituirse por una reducci\u00f3n de la jornada normal en media hora al inicio y al final de la jornada, o en una hora al inicio o al final de la jornada, con la misma f inalidad. Este derecho podr\u00e1 ser ejercido indistintamente por uno u otro de los progenitores, en el caso de que ambos trabajen. Igualmente, el personal t\u00e9cnico, de gesti\u00f3n y de administraci\u00f3n y servicios laboral podr\u00e1 solicitar la sustituci\u00f3n del tiempo de lactancia por un permiso retribuido que acumule en jornadas completas el tiempo correspondiente, acumulables a su vez, a los permisos por parto, por adopci\u00f3n o acogimiento o de paternidad. Este permiso se incrementar\u00e1 proporcionalmente en los casos de parto m\u00faltiple. Justificante: certificado de nacimiento o resoluci\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento o adopci\u00f3n.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-13": {"__data__": {"id_": "2025-07-13", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "14", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2059, "NumeroPalabras": 345, "NumeroTrozoEnDocumento": 13, "IdTrozoTexto": "2025-07-13"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "13 ull.es PTGAS laboral: Por cuidado del lactante menor de catorce meses tendr\u00e1 derecho a una hora diaria de ausencia del trabajo que se podr\u00e1 div idir en dos fracciones. Este derecho podr\u00e1 sustituirse por una reducci\u00f3n de la jornada normal en media hora al inicio y al final de la jornada, o en una hora al inicio o al final de la jornada, con la misma finalidad. Este derecho podr\u00e1 ser ejercido indistintamente por uno u otro de los progenitores, en el caso de que ambos trabajen. Igualmente, el personal t\u00e9cnico, de gesti\u00f3n y de administraci\u00f3n y servicios laboral podr\u00e1 solicitar la sustituci\u00f3n del tiempo de lactancia por un permiso retribuido que acumule en jornadas completas el tiempo correspondiente, acumulables a su vez, a los permisos por parto, por adopci\u00f3n o acogimiento o de paternidad. Este permiso se incrementar\u00e1 proporcionalmente en los casos de parto m\u00faltiple. Justificante: certificado de nacimi ento o resoluci\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento o adopci\u00f3n. 6.9. Parto. PTGAS funcionario: el permiso tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de diecis\u00e9is semanas, de las cuales las seis semanas inmediatas posteriores al parto ser\u00e1n en todo caso de descanso obligatorio e ininterrumpidas. Este permiso se ampliar\u00e1 en dos semanas m\u00e1s en el supuesto de discapacidad del hijo o hija y, por cada hijo o hija a partir del segundo en los supuestos de parto m\u00faltiple, una para cada uno de los progenitores. No obstante, en caso de fallecimiento de la madre, el otro progenitor podr\u00e1 hacer uso de la totalidad o, en su caso, de la parte que reste de permiso. En el caso de que ambos progenitores trabajen y transcurridas las seis primeras semanas de descanso obligatorio, el per\u00edodo d e disfrute de este permiso podr\u00e1 llevarse a cabo a voluntad de aquellos, de manera interrumpida y ejercitarse desde la finalizaci\u00f3n del descanso obligatorio posterior al parto hasta que el hijo o la hija cumpla doce meses. En el caso del disfrute interrump ido se requerir\u00e1, para cada per\u00edodo de disfrute, un preaviso de al menos 15 d\u00edas y se realizar\u00e1 por semanas completas.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-14": {"__data__": {"id_": "2025-07-14", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "15", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2246, "NumeroPalabras": 368, "NumeroTrozoEnDocumento": 14, "IdTrozoTexto": "2025-07-14"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "14 ull.es Este permiso podr\u00e1 disfrutarse a jornada completa o a tiempo parcial, cuando las necesidades del servicio lo permitan, y en los t\u00e9rminos que reglamentariamente se determinen, conforme a las reglas establecidas en el presente art\u00edculo. En los casos de parto prematuro y en aquellos en que, por cualquier otra causa, el neonato deba permanecer hospitalizado a continuaci\u00f3n del parto, este permiso se ampliar\u00e1 en tantos d\u00edas como el neonato se encuentre hospitalizado, con un m\u00e1ximo de trece semanas adicionales. En el supuesto de fallecimiento del hijo o hija, el periodo de duraci\u00f3n del permiso no se ver\u00e1 reducido, salvo que, una vez finalizadas las seis semanas de descanso obligatorio, se solicite la reincorporaci\u00f3n al puesto de trabajo. Durante el disfrute de este permiso, una vez finalizado el per\u00edodo de descanso obligatorio, se podr\u00e1 participar en los cursos de formaci\u00f3n que convoque la Administraci\u00f3n. A efectos de lo dispuesto en este apartado, el t\u00e9rmino de madre biol\u00f3gica incluye tambi\u00e9n a las personas trans gestantes. Justificante: parte de baja m\u00e9dica o fotocopia del Libro de Familia. Caso de que lo pida la persona trabajadora, certificado de la empresa en la que trabaje la madre biol\u00f3gica donde conste el periodo solicitado por la misma. PTGAS laboral : el permiso tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de diecisiete semanas ininterrumpidas, en virtud de lo recogido en el art\u00edculo 56.2 del Convenio Colectivo. Este permiso se ampliar\u00e1 en dos semanas m\u00e1s en el supuesto de discapacidad de la hija o el hijo y, por cada descendiente a partir del segundo, en los supuestos de parto m\u00faltiple . El permiso se distribuir\u00e1 a opci\u00f3n de la trabajadora siempre que seis semanas sean inmediatamente posteriores al parto. En caso de fallecimiento de la madre, el otro progenitor podr\u00e1 hacer uso de la totalidad o, en su caso, de la parte que reste de permiso. No obstante, lo anterior, y sin perjuicio de las seis semanas inmediatas poster iores al parto, de descanso obligatorio para la madre, en el caso de que ambos progenitores trabajen, la madre, al iniciarse el periodo de descanso por maternidad, podr\u00e1 optar porque el otro progenitor disfrute de una parte determinada e ininterrumpida del periodo de descanso posterior al parto, bien de", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-15": {"__data__": {"id_": "2025-07-15", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "16", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2061, "NumeroPalabras": 328, "NumeroTrozoEnDocumento": 15, "IdTrozoTexto": "2025-07-15"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "15 ull.es forma simult\u00e1nea o sucesiva con el de la madre. El otro progenitor podr\u00e1 seguir disfrutando del permiso de maternidad inicialmente cedido, aunque en el momento previsto para la reincorporaci\u00f3n de la madre al trabajo \u00e9sta se encuentre en situaci\u00f3n de incapacidad temporal. En los casos de disfrute simult\u00e1neo de periodos de descanso, la suma de los mismos no podr\u00e1 exceder de las diecisiete semanas o de las que correspondan en caso de discapacidad de la hija o el hijo, o de parto m\u00faltiple. Este permiso podr\u00e1 disfrutarse a jornada completa o a tiempo parcial, cuando las necesidades del servicio lo permitan, y en los t\u00e9rminos que reglamentariamente se determinen. En los casos de parto prematuro y en aqu\u00e9llos en que, por cualquier otra causa, el neonato deba permanecer hospitalizado a continuaci\u00f3n del parto, este permiso se ampliar\u00e1 en tantos d\u00edas como el neonato se encuentre hospitalizado, con un m\u00e1ximo de trece semanas adicionales. Durante el disfrute de este permiso se podr\u00e1 participar en los cursos de formaci\u00f3n que convoque la Administraci\u00f3n. Justificante: parte de baja m\u00e9dica o fotocopia del Libro de Familia. Caso de que lo pida la persona trabajadora, certificado de la empresa en la que trabaje la madre biol\u00f3gica donde conste el periodo solicitado por la misma. 6.10. Adopci\u00f3n o acogimiento. PTGAS funcionario: Permiso por adopci\u00f3n, por guarda con fines de adopci\u00f3n, o acogimiento, tanto temporal como permanente: tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de diecis\u00e9is semanas. Seis semanas deber\u00e1n disfrutarse a jornada completa de forma obligatoria e ininterrumpida inmediatamente despu\u00e9s de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituye la adopci\u00f3n o bien de la decisi\u00f3n administrativa de guarda con fines de adopci\u00f3n o de acogimiento. En el caso de que ambos progenitores trabajen y transcurridas las seis primeras semanas de descanso obligatorio, el per\u00edodo de disfrute de este permiso podr\u00e1 llevarse a cabo de manera interrumpida y ejercitarse desde la finalizaci\u00f3n del descanso obligato rio posterior al hecho causante dentro de los doce meses a", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-16": {"__data__": {"id_": "2025-07-16", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "17", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2240, "NumeroPalabras": 369, "NumeroTrozoEnDocumento": 16, "IdTrozoTexto": "2025-07-16"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "16 ull.es contar o bien desde el nacimiento del hijo o hija, o bien desde la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituye la adopci\u00f3n o bien de la decisi\u00f3n administrativa de guarda con fines de adopci\u00f3n o de acogimiento. En el caso del disfrute interrumpido se requerir\u00e1, para cada per\u00edodo de disfrute, un preaviso de al menos 15 d\u00edas y se realizar\u00e1 por semanas completas. Este permiso se ampliar\u00e1 en dos semanas m\u00e1s en el supuesto de discapacidad del menor adopt ado o acogido y por cada hijo o hija, a partir del segundo, en los supuestos de adopci\u00f3n, guarda con fines de adopci\u00f3n o acogimiento m\u00faltiple, una para cada uno de los progenitores. El c\u00f3mputo del plazo se contar\u00e1 a elecci\u00f3n del progenitor, a partir de la decisi\u00f3n administrativa de guarda con fines de adopci\u00f3n o acogimiento, o a partir de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n sin que en ning\u00fan caso un mismo menor pueda dar derecho a varios periodos de disfrute de este permiso. Este permiso podr\u00e1 disfrutarse a jornada completa o a tiempo parcial, cuando las necesidades de servicio lo permitan, y en los t\u00e9rminos que reglamentariamente se determine, conforme a las reglas establecidas en el presente art\u00edculo. Si fuera necesario el desplazam iento previo de los progenitores al pa\u00eds de origen del adoptado, en los casos de adopci\u00f3n o acogimiento internacional, se tendr\u00e1 derecho, adem\u00e1s, a un permiso de hasta dos meses de duraci\u00f3n, percibiendo durante este periodo exclusivamente las retribuciones b\u00e1sicas. Con independencia del permiso de hasta dos meses previsto en el p\u00e1rrafo anterior y para el supuesto contemplado en dicho p\u00e1rrafo, el permiso por adopci\u00f3n, guarda con fines de adopci\u00f3n o acogimiento, tanto temporal como permanente, podr\u00e1 iniciarse hasta cuatro semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento. Durante el disfrute de este permiso se podr\u00e1 participar en los cursos de formaci\u00f3n que convoque la Administraci\u00f3n. Los supuestos de adopci\u00f3n, guarda con fines de adopci\u00f3n o acogimiento, tanto temporal como permanente, previstos en este art\u00edculo ser\u00e1n los que as\u00ed se establezcan en el C\u00f3digo Civil o en las leyes civiles de las comunidades aut\u00f3nomas", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-17": {"__data__": {"id_": "2025-07-17", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "18", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2033, "NumeroPalabras": 329, "NumeroTrozoEnDocumento": 17, "IdTrozoTexto": "2025-07-17"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "17 ull.es que los regulen, debiendo tener el acogimiento temporal una duraci\u00f3n no inferior a un a\u00f1o. Justificante: fotocopia de la resoluci\u00f3n administrativa o judicial de adopci\u00f3n o acogimiento. PTGAS laboral: Por adopci\u00f3n o acogimiento, tanto preadoptivo como permanente o simple: tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de diecisiete semanas ininterrumpidas, en virtud de lo recogido en el art\u00edculo 56.2 del Convenio Colectivo. Este permiso se ampliar\u00e1 en dos semanas m\u00e1s en el supuesto de discapacidad de la persona menor de edad adoptada o acogida y por cada la hija o hijo, a partir del segundo, en los supuestos de adopci\u00f3n o acogimiento m\u00faltiple. El c\u00f3mputo del plazo se contar\u00e1 a elecci\u00f3n del PTGAS, a partir de la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento o a partir de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n, sin que en ning\u00fan caso una persona menor de edad pueda dar derecho a varios periodos de disfrute de este permiso. En el caso de que ambos progenitores trabajen, el permiso se distribuir\u00e1 a opci\u00f3n de las personas interesad as, que podr\u00e1n disfrutarlo de forma simult\u00e1nea o sucesiva, siempre en periodos ininterrumpidos. En los casos de disfrute simult\u00e1neo de periodos de descanso, la suma de los mismos no podr\u00e1 exceder de las diecisiete semanas o de las que correspondan en caso de adopci\u00f3n o acogimiento m\u00faltiple y de discapacidad de la persona menor de edad adoptada o acogida. Este permiso podr\u00e1 disfrutarse a jornada completa o a tiempo parcial, cuando las necesidades de servicio lo permitan, y en los t\u00e9rminos que reglamentariamente se determinen. Si fuera necesario el desplazamiento previo de los progenitores al pa\u00eds de origen del adoptado, en los casos de adopci\u00f3n o acogimiento internacional, se tendr\u00e1 derecho, adem\u00e1s, a un permiso de hasta dos meses de duraci\u00f3n, percibiendo durante este periodo exclusivamente las retribuciones b\u00e1sicas. Con independencia del permiso de hasta dos meses previsto en el p\u00e1rrafo anterior y para el supuesto contemplado en dicho p\u00e1rrafo, el permiso por adopci\u00f3n o", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-18": {"__data__": {"id_": "2025-07-18", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "19", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2083, "NumeroPalabras": 337, "NumeroTrozoEnDocumento": 18, "IdTrozoTexto": "2025-07-18"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "18 ull.es acogimiento, tanto preadoptivo como permanente o simple, podr\u00e1 iniciarse hasta cuatro semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento. Durante el disfrute de este permiso se podr\u00e1 participar en los cursos de formaci\u00f3n que convoque la Administraci\u00f3n. Los supuestos de adopci\u00f3n o acogimiento, tanto preadoptivo como permanente o simple, previstos en este art\u00edculo ser\u00e1n los que as\u00ed se establezcan en el C\u00f3digo Civil o en las Leyes civiles de las Comunidades Aut\u00f3nomas qu e los regulen, debiendo tener el acogimiento simple una duraci\u00f3n no inferior a un a\u00f1o. Justificante: fotocopia de la resoluci\u00f3n administrativa o judicial de adopci\u00f3n o acogimiento. 6.11. De la persona progenitora diferente de la madre biol\u00f3gica. Por el nac imiento, acogimiento o adopci\u00f3n de una hija o un hijo: tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 16 semanas, a disfrutar por el padre o la otra persona progenitora a partir de la fecha del nacimiento, de la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento o de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n. Este permiso es independiente del disfrute compartido de los permisos contemplados en los apartados 6.9 y 6.10. En los casos previstos en los apartados 6.9 y 6.10 el tiempo transcurrido durante el disfrute de estos permisos se computar\u00e1 como de servicio efectivo a todos los efectos, garantiz\u00e1ndose la plenitud de derechos econ\u00f3micos de la mujer y, en su caso, del otro progenitor, durante todo el periodo de duraci\u00f3n del permiso, y, en su caso, durante los period os posteriores al disfrute de este, si de acuerdo con la normativa aplicable, el derecho a percibir alg\u00fan concepto retributivo se determina en funci\u00f3n del periodo de disfrute del permiso. Las personas trabajadoras que hayan hecho uso del permiso por parto o maternidad, paternidad y adopci\u00f3n o acogimiento tendr\u00e1n derecho, una vez finalizado el periodo de permiso, a reintegrarse a su puesto de trabajo en t\u00e9rminos y condiciones que no les resulten menos favorables al disfrute del permiso, as\u00ed", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-19": {"__data__": {"id_": "2025-07-19", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "20", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1852, "NumeroPalabras": 289, "NumeroTrozoEnDocumento": 19, "IdTrozoTexto": "2025-07-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "19 ull.es como a beneficiar se de cualquier mejora en las condiciones de trabajo a las que hubieran podido tener derecho durante su ausencia. Justificante: fotocopia del libro de familia o de la resoluci\u00f3n judicial o administrativa de adopci\u00f3n o acogimiento. 6.12. Por raz\u00f3n de violencia de g\u00e9nero sobre la mujer. Las faltas de asistencia, totales o parciales, de las trabajadoras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de justificadas por el tiempo y en las condiciones en que as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o de salud, seg\u00fan proceda. Asimismo, las trabajadoras v\u00edctimas de violencia sobre la mujer, para hacer efectiva su protecci\u00f3n o su derecho de asistencia social integral, tendr\u00e1n derecho a la reducci\u00f3n de la jornada con disminuci\u00f3n proporcional de la retribuci\u00f3n, o a la reordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo, a trav\u00e9s de la adaptaci\u00f3n del horario, de la aplicaci\u00f3n del horario flexible o de otras formas de ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo que sean aplicables. La funcionaria p\u00fablica mantendr\u00e1 sus retribuc iones \u00edntegras cuando reduzca su jornada en un tercio o menos. La concreci\u00f3n de estos derechos corresponder\u00e1 a la trabajadora. Justificante: informe de los servicios sociales. 6.13. Por nacimiento de hijas o hijos prematuros. Por nacimiento de hijas o hijo s prematuros o que por cualquier otra causa deban permanecer hospitalizados a continuaci\u00f3n del parto, el PTGAS tendr\u00e1 derecho a ausentarse del trabajo durante un m\u00e1ximo de dos horas diarias percibiendo las retribuciones \u00edntegras. Asimismo, tendr\u00e1n derecho a reducir su jornada de trabajo hasta un m\u00e1ximo de dos horas, con la disminuci\u00f3n proporcional de sus retribuciones. (Art. 53.10 II Convenio Colectivo) Justificante: fotocopia del libro de familia o certificado de nacimiento y parte de hospitalizaci\u00f3n. 6.14. Por razones de guarda legal.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-20": {"__data__": {"id_": "2025-07-20", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "21", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1864, "NumeroPalabras": 305, "NumeroTrozoEnDocumento": 20, "IdTrozoTexto": "2025-07-20"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "20 ull.es Cuando el PTGAS tenga el cuidado directo de alg\u00fan menor de doce a\u00f1os, de persona mayor que requiera especial dedicaci\u00f3n, o de una persona con discapacidad f\u00edsica, ps\u00edquica o sensorial que no desempe\u00f1e actividad retribuida, tendr\u00e1 derecho a la reducci\u00f3n de su jornada de trabajo diaria, con la disminuci\u00f3n de sus retribuciones que corresponda. Tendr\u00e1 el mismo derecho el PTGAS que precise encargarse del cuidado directo de un familiar, hasta el segundo grado de consanguinidad o afinidad, que por razones de edad, accidente o enfermedad no pueda valerse por s\u00ed mismo y que no desempe\u00f1e actividad retribuida. Justificante: Libro de familia e informe m\u00e9dico en el que conste que la persona enferma padece enfermedad muy grave y precisa de o tra persona para ser atendido, as\u00ed como tiempo estimado que precisar\u00e1 esa atenci\u00f3n. 6.15. Por ser preciso atender el cuidado de un familiar de primer grado. El PTGAS tendr\u00e1 derecho a solicitar una reducci\u00f3n de hasta el cincuenta por ciento de la jornada la boral, con car\u00e1cter retribuido, por razones de enfermedad muy grave y por el plazo m\u00e1ximo de un mes. Si hubiera m\u00e1s de un titular de este derecho por el mismo hecho causante, el tiempo de disfrute de esta reducci\u00f3n se podr\u00e1 prorratear entre los mismos, res petando en todo caso, el plazo m\u00e1ximo de un mes. Justificante: Libro de familia e informe m\u00e9dico en el que conste que la persona enferma padece enfermedad muy grave y precisa de otra persona para ser atendido. 6.16 Por tiempo indispensable para el cumplimiento de un deber inexcusable. Por tiempo indispensable para el cumplimiento de un deber inexcusable de car\u00e1cter p\u00fablico o personal y por deberes relacionados con la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral. Justificante: documentaci\u00f3n acreditativa de su asistencia o declaraci\u00f3n responsable. 6.17 El permiso parental, de car\u00e1cter no retribuido.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-21": {"__data__": {"id_": "2025-07-21", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "22", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1748, "NumeroPalabras": 282, "NumeroTrozoEnDocumento": 21, "IdTrozoTexto": "2025-07-21"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "21 ull.es Hasta tanto no se desarrolle reglamentariamente este permiso s\u00f3lo se podr\u00e1 disfrutar el permiso a tiempo completo, esto es, mediante jornadas de trabajo completas. Podr\u00e1 solicitarse en cualquier momento anterior a que la persona menor de edad cumpla los ocho a\u00f1os y podr\u00e1 disfrutarse, como m\u00e1ximo, hasta que \u00e9sta cumpla dicha edad. En consecuencia, si durante el tiempo de disfrute del permiso ya concedido, la persona menor de edad cumple los ocho a\u00f1os, se extender\u00e1 extinguido el permiso ese mismo d\u00eda que se considera como \u00faltimo de d\u00eda de disfrute. El permiso parental en caso de acogimiento podr\u00e1 solicitarse siempre y cuando tal situaci\u00f3n haya tenido una duraci\u00f3n de al m enos doce meses, en el momento de solicitarse. Si durante el tiempo de disfrute de esta modalidad, concluyera la situaci\u00f3n de acogimiento, se entender\u00e1 extinguido el permiso. El permiso tendr\u00e1 una duraci\u00f3n m\u00e1xima de ocho semanas por todo el per\u00edodo en que \u00e9ste puede disfrutarse. Las semanas completas podr\u00e1n disfrutarse de forma continuada o de forma discontinua. La Gerencia deber\u00e1 dictar la correspondiente resoluci\u00f3n de concesi\u00f3n o denegaci\u00f3n en el plazo de los quince d\u00edas h\u00e1biles siguientes al de la presentaci\u00f3n de la solicitud, entendi\u00e9ndose estimado por silencio administrativo, en caso contrario. La persona solicitante deber\u00e1 indicar en su solicitud si disfrutar\u00e1 del permiso de forma continuada o de forma discontinua. En caso de que opte por disfrutar del permiso de forma continuada, deber\u00e1 indicar en su solicitud la fecha de inicio y la fecha de finalizaci\u00f3n del permiso. En caso de que opte por disfrutar del permiso de forma discontinua, deber\u00e1 indicar en su solicitud la fecha de inicio de la primer a semana completa que solicita disfrutar.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-22": {"__data__": {"id_": "2025-07-22", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "23", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 2106, "NumeroPalabras": 334, "NumeroTrozoEnDocumento": 22, "IdTrozoTexto": "2025-07-22"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "22 ull.es Las sucesivas semanas que pretenda disfrutar deber\u00e1n solicitarse con al menos quince d\u00edas h\u00e1biles de antelaci\u00f3n. La Gerencia, de forma motivada, podr\u00e1 denegar la concesi\u00f3n del permiso en las condiciones en que haya sido solicitado, requiriendo a la persona la modificaci\u00f3n de su solicitud, cuando no sea posible, por razones del servicio, concederlo en los t\u00e9rminos solicitados. La persona solicitante tiene el deber de comunicar a la Gerencia, para la concesi\u00f3n del per miso, cualquier hecho o circunstancia sobrevenida que incida en el contenido del permiso concedido, en particular, el cumplimiento de los ocho a\u00f1os de edad de la persona menor de edad causante del permiso, as\u00ed como la extinci\u00f3n, en su caso, de la situaci\u00f3n de acogimiento. Justificante: fotocopia del libro de familia o de la resoluci\u00f3n judicial o administrativa de adopci\u00f3n o acogimiento. 7.- LICENCIAS NO RETRIBUIDAS PTGAS funcionario El personal que haya cumplido, al menos, un a\u00f1o de servicios efectivos, po dr\u00e1 solicitar licencias sin sueldo por un plazo no inferior a 7 d\u00edas, ni superior a once meses. La duraci\u00f3n acumulada de estas licencias, no podr\u00e1 exceder de 11 meses cada dos a\u00f1os. Dichas licencias les ser\u00e1n concedidas dentro del mes siguiente al de la solicitud, siempre que lo permitan las necesidades del servicio. El tiempo de disfrute de las licencias no ser\u00e1 computable como tiempo de servicios efectivos y, por tanto, en relaci\u00f3n con las vacaciones y los asuntos particulares, le corresponder\u00e1n los d\u00edas proporcionales al tiempo efectivamente trabajado durante el a\u00f1o natural. No podr\u00e1n solicitarse, y por tanto no ser\u00e1n autorizados, permisos no retribuidos por per\u00edodos inferiores a siete d\u00edas naturales consecutivos. La Gerencia podr\u00e1 dispensar del estricto cumplimiento de los plazos establecidos, siempre que el per\u00edodo m\u00ednimo sea de siete d\u00edas naturales. PTGAS laboral : El personal que haya cumplido, al menos, un a\u00f1o de servicios efectivos, podr\u00e1 solicitar licencias sin sueldo por un plazo no inferior a 7 d\u00ed as, ni superior a un a\u00f1o. Dichas licencias les ser\u00e1n concedidas dentro del mes siguiente", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-07-23": {"__data__": {"id_": "2025-07-23", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-07", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2025", "Nombre Archivo": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/documentValidation/doc/7063657/U2dFb3oyTVA=", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-26T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "24", "file_name": "Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Instrucciones Gerencia Vacaciones-Permisos-Licencias PTGAS 2025-23-12-2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 103642, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 531, "NumeroPalabras": 88, "NumeroTrozoEnDocumento": 23, "IdTrozoTexto": "2025-07-23"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "23 ull.es al de la solicitud, siempre que lo permitan las necesidades del servicio. La duraci\u00f3n acumulada de estas licencias, no podr\u00e1 exceder de 1 a\u00f1o cada tres a\u00f1os. A los efectos de lo previsto en el c\u00e1lculo de vacaciones, no se considerar\u00e1n como d\u00edas h\u00e1biles los s\u00e1bados, sin perjuicio de las adaptaciones que se establezcan para los horarios especiales. As\u00ed mismo, se considerar\u00e1 que ha existido interrupci\u00f3n de servicios en los periodos correspondientes a permisos sin sueldo que superen en su conjunto los tres meses al a\u00f1o.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-02-0": {"__data__": {"id_": "2025-02-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-02", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=direccion_proyectos_y_procesos:proceso_contratacion_menor&s[]=iiaa", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-10T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 238598, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2317, "NumeroPalabras": 368, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-02-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor Descripci\u00f3n: Este proceso describe los pasos a seguir para la contrataci\u00f3n menor de un servicio o una adquisici\u00f3n que va a ser imputada a alguna de las l\u00edneas presupuestarias del Servicio TIC. Tambi\u00e9n aplica para las contrataciones menores que son imputadas a otras l\u00edneas presupuestarias pero que se ha dado la autorizaci\u00f3n al Servicio TIC para gestionar la adquisici\u00f3n. Restricciones: Los contratos menores s\u00f3lo pueden ser iniciados por alg\u00fan miembro del Comit\u00e9 Directivo del Servicio TIC. Cualquier t\u00e9cnico del servicio que tenga la necesidad de contratar un servicio o adquirir un bien debe dirigirse a la direcci\u00f3n del servicio para gestionar la tramitaci\u00f3n. Procedimiento: El procedimiento de adquisici\u00f3n se realiza mediante el software de gesti\u00f3n de peticiones GLPI y el software de gesti\u00f3n contable UXXIEC. Este procedimiento ha de seguir los siguientes pasos: Fase 1: Inicio del contrato menor Esta fase corresponde desde que existe un intenci\u00f3n de una adquisici\u00f3n hasta que ya existe un presupuesto definitivo de una empresa concreta que ha de tramitarse. 1. Creaci\u00f3n de ticket de seguimiento. En GLPI hay que crear un ticket para la gesti\u00f3n de todo el ciclo de vida del contrato menor. 2. Asignar el ticket de tipo Petici\u00f3n y en la categor\u00eda Contratos Menores 3. Rellenar todos los campos que provee la plantilla para que se pueda gestionar adecuandamente el contrto menor 4. El t\u00edtulo de la petici\u00f3n debe seguir el formato: Empresa - Importe Cap\u00edtulo econ\u00f3mico Presupuesto - Descripci\u00f3n del contrato menor. Algunos ejemplos son los siguientes: Mistral - 3,5K Cap VI STIC - Adquisici\u00f3n de equipamiento de videoconferencia para reuniones h\u00edbridas (Rectorado) Timberlake - 5,5K Cap VI STIC - Licencias STATA 2025 5. Si en los momentos iniciales no se conoce el proveedor o el importe se coloca el s\u00edmbolo ? para indicar que todav\u00eda es desconocido. Un ejemplo ser\u00eda el siguiente: ????? - ??? Cap VI STIC - Estufas para zona t\u00e9cnica 6. El solicitante del contrato menor ser\u00e1 siempre un miembro del Comit\u00e9 Directivo. En observador se puede colocar a cualquier otro interesado en la contrataci\u00f3n. 7. El grupo asignado en la fase inicial ser\u00e1 el correspondiente a el \u00c1rea del Sericio que solicita el contrato menor (GrupoInfraestructuras, GrupoServicios, GrupoSoporteTICyCalidad, ..)", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-02-1": {"__data__": {"id_": "2025-02-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-02", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=direccion_proyectos_y_procesos:proceso_contratacion_menor&s[]=iiaa", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-10T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 238598, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2926, "NumeroPalabras": 476, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-02-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "8. El t\u00e9cnico asignado en la fase inicial ser\u00e1 el Jefe del \u00c1rea correspondiente. Si la coordinaci\u00f3n se realiza on el apoyo de otro t\u00e9cnico podr\u00e1 asignarse a varios t\u00e9cnicos. Siempre deber\u00e1 estar el Jefe del \u00c1rea. 9. El ticket debe asignarse a la tarea correspondiente dentro del proyecto de compras del a\u00f1o correspondiente. Por ejemplo: 1363 - SCR - Compras 2025 \u2192 1363.3 - Compras Soporte TIC 2025 10. En el ticket debe a\u00f1adirse el elemento de coste correspondiente al gasto a realizar relacionado con la l\u00ednea del presupuesto. 11. El presupuesto definitivo deber\u00e1 a\u00f1adirse como documento al ticket. Fase 2: Visto bueno y solicitud formal Esta fase corresponde al proceso de validaci\u00f3n del presupuesto elegido y petici\u00f3n formal del servicio o la adquisici\u00f3n del proveedor de la misma. 1. El Jefe del \u00c1rea correspondiente deber\u00e1 pasar el ticket al GrupoAdministraci\u00f3n y asignarlo al usuario del personal administrativo (por ejemplo patorres) 2. El Jefe del \u00c1rea correspondiente deber\u00e1 solicitar mediante petici\u00f3n de validaci\u00f3n al Jefe del Servicio para que se de el visto bueno a la tramitaci\u00f3n 3. El Jefe del Servicio valida la petici\u00f3n. En el caso de no validarla se devuelve la petici\u00f3n al \u00e1rea correspondiente con los comentarios necesarios 4. El personal administrativo genera el informe de necesidad, cuando sea necesario y lo pasa a la firma del Vicerrector/Gerencia responsable del gasto 5. El personal adminsitrativo incorpora el informe de necesidad firmado al ticket 6. El personal administrativo solicita la firma del presupuesto al Vicerrector/Gerencia responsable de la l\u00ednea presupuestaria del gasto 7. El personal administrativo incorpora el presupuesto firmado al ticket 8. El personal administrativo comunica al proveedor el visto bueno de la oferta para que sean prestados los servicios o realizados los suministros y lo indica en el ticket \u201csin candado\u201d para que sea avisado el jefe del \u00e1rea correspondiente. 9. En la comunicaci\u00f3n al proveedor se indican los c\u00f3digos DIR y condiciones especiales que han de incorporarse a la factura en el momento de su emisi\u00f3n 10. El ticket queda en estado de pendiente hasta que se realicen los servicios o suministros Fase 3: Recepci\u00f3n de los suministros o prestaci\u00f3n de servicios Esta fase contempla el espacio de tiempo entre que se le comunica el visto bueno al proveedor y se reciben los servicios o los materiales contemplados en el contrato menor. Durante esta fase se han de realizar las siguientes acciones: 1. Cuando se ha recibido la mercanc\u00eda o los servicios prestados, el jefe de \u00e1rea, responsable del contrato menor ha de indicar en el ticket que ya se han realizado los trabajos correspondientes. Si existe alg\u00fan alvar\u00e1n de entrega o certificado de realizac\u00f3n tambi\u00e9n se debe subir al ticket. 2. Desde administraci\u00f3n se le solicitar\u00e1 al proveedor que emita la factura record\u00e1ndole los c\u00f3digos DIR y el resto de elementos que ha de relacionar en la factura.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-02-2": {"__data__": {"id_": "2025-02-2", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-02", "Descripci\u00f3n": "Proceso de gesti\u00f3n de un contrato menor TIC", "Nombre Archivo": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=direccion_proyectos_y_procesos:proceso_contratacion_menor&s[]=iiaa", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-10T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "3", "file_name": "Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Proceso de Contrataci\u00f3n Menor [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 238598, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2136, "NumeroPalabras": 350, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-02-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "direccion_proyectos_y_procesos/proceso_contratacion_menor.txt \u00b7 \u00daltima modificaci\u00f3n: 2025/03/16 17:48 por jgonzal 3. Si la factura llegara al Servicio TIC previo al visto bueno del jefe de \u00e1rea, se indicar\u00e1 desde administraci\u00f3n en el ticket que ya ha llegado la factura, y que de el visto bueno para proceder a su tramitaci\u00f3n. 4. Una vez recibida la factura, administraci\u00f3n solicitar\u00e1 la firma del responsable de la l\u00ednea presupuestaria a la que va imputado el contrato menor. En el caso que sea un caso de multiaplicaci\u00f3n a varias l\u00edneas contables se solicitar\u00e1 la firma de todos los responsables implicados. 5. Administraci\u00f3n crea o completa el Justificante de Gasto en la aplicaci\u00f3n de UXXIEC e incorpora toda la documentaci\u00f3n necesaria en el mismo. 6. Si el contrato menor implica el alta de bienes en inventario se crear\u00e1n las latas correspondientes y se relacionar\u00e1n con el justificante de gasto creado. 7. Administraci\u00f3n, una vez imputado y conformado el justificante de gasto con toda la documentaci\u00f3n se generar\u00e1 una copia del mismo en PDF. 8. Administraci\u00f3n subir\u00e1 el pdf al ticket y solucionar\u00e1 el mismo indicando que el contrato menor ha sido gestionado. 9. El responsable del \u00e1rea recibir\u00e1 una notificaci\u00f3n de GLPI para que valide el cierre del ticket finalizando as\u00ed la gesti\u00f3n del contrato menor. Otras cuestiones importantes Si el contrato menor implica un contrato con un proveedor, se debe hacer uso del objeto contrato para la gesti\u00f3n del mismo. En el proyecto compras xxx existir\u00e1n cuatro tareas referentes a las \u00e1reas que gestionan contratos y en ellas estar\u00e1n vinculadas todas las peticiones de contratos menores desde su fase inicial de creaci\u00f3n Desde el instante en que se tiene contemplado la necesidad de un contrato menor es importante generar el ticket y asociarlo a las tarea de compras correspondiente Hay que tener cuidado no solapar dos veces el coste de un contrato mediante el coste en el ticket y el coste en el objeto de tipo contrato Los tickets no se eliminan, si se desiste de determinado contrato menor se le coloca coste cero y se soluciona el ticket indicando que no procede su tramitaci\u00f3n IIAA", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-0": {"__data__": {"id_": "2025-08-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 29, "NumeroPalabras": 15, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-08-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00d3 \u00c9 \u00d3 \u00d3 \u00d1 \u00f1 \u00f3 \u00f3 \u00f3 \u00f1 \u00ba \u00ba \u00f1 \u00f1 \u00f3", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-1": {"__data__": {"id_": "2025-08-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 43, "NumeroPalabras": 22, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-08-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00ba \u2022 \u00f1 \u2022 \u00f1 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u00f1 \u2022 \u2022 \u00f1 \u2022 \u00f1 \u00f1 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-2": {"__data__": {"id_": "2025-08-2", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "3", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 89, "NumeroPalabras": 45, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-08-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e1 \u00f3 \u00ed \u00e1 \u00f1 \u00f1 \u00f1 \u00f1 \u00f1 \u00fc \u00f3 \u00f1 \u00e1 \u00ed \u00e1 o \u00f1 o \u00f1 o \u00f1 o \u00f1 \u00f1 \u00e1 \u00e1 \u00ed \u00f1 \u00fa \u00ed \u00f1 \u00ed \u00ed \u00e1 \u00e1 \u00ed \u00e1 \u00f1 \u00ed \u00ed \u00e1 \u00f1 \u00e1 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-3": {"__data__": {"id_": "2025-08-3", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "4", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 3, "NumeroPalabras": 2, "NumeroTrozoEnDocumento": 3, "IdTrozoTexto": "2025-08-3"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e9", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-4": {"__data__": {"id_": "2025-08-4", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "5", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 15, "NumeroPalabras": 8, "NumeroTrozoEnDocumento": 4, "IdTrozoTexto": "2025-08-4"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-5": {"__data__": {"id_": "2025-08-5", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "6", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 7, "NumeroPalabras": 4, "NumeroTrozoEnDocumento": 5, "IdTrozoTexto": "2025-08-5"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e9 \u00ed \u00d3", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-6": {"__data__": {"id_": "2025-08-6", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "7", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 13, "NumeroPalabras": 7, "NumeroTrozoEnDocumento": 6, "IdTrozoTexto": "2025-08-6"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00f3 \u2022 \u00f1 \u00ed \u00f3 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-7": {"__data__": {"id_": "2025-08-7", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "8", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 17, "NumeroPalabras": 9, "NumeroTrozoEnDocumento": 7, "IdTrozoTexto": "2025-08-7"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e1 \u2022 \u00f1 \u2022 \u00f1 \u2022 \u00f1 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-8": {"__data__": {"id_": "2025-08-8", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "9", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 21, "NumeroPalabras": 11, "NumeroTrozoEnDocumento": 8, "IdTrozoTexto": "2025-08-8"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u2022 \u00f1 \u00f1 \u00f1 \u00f1 \u00e1 \u00f3 \u00f1 \u00e1 \u00ed \u00e9", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-9": {"__data__": {"id_": "2025-08-9", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "15", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1, "NumeroPalabras": 1, "NumeroTrozoEnDocumento": 9, "IdTrozoTexto": "2025-08-9"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-10": {"__data__": {"id_": "2025-08-10", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "16", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 1, "NumeroPalabras": 1, "NumeroTrozoEnDocumento": 10, "IdTrozoTexto": "2025-08-10"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-11": {"__data__": {"id_": "2025-08-11", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "17", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 15, "NumeroPalabras": 8, "NumeroTrozoEnDocumento": 11, "IdTrozoTexto": "2025-08-11"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00f3 \u00ed \u00f1 \u00e1 \u00f3 \u00f3 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-12": {"__data__": {"id_": "2025-08-12", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "18", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 17, "NumeroPalabras": 9, "NumeroTrozoEnDocumento": 12, "IdTrozoTexto": "2025-08-12"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e1 \u00e1 \u00e9 \u00f1 \u00e1 \u00ed \u00fa \u00ed", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-13": {"__data__": {"id_": "2025-08-13", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "19", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 17, "NumeroPalabras": 9, "NumeroTrozoEnDocumento": 13, "IdTrozoTexto": "2025-08-13"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00ed \u00f3 \u00f3 \u00f1 \u00e1 \u00f1 \u00e1 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-08-14": {"__data__": {"id_": "2025-08-14", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-08", "Descripci\u00f3n": "Instrucci\u00f3n de vacaciones y permisos PTGAS 2024", "Nombre Archivo": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "URL": "https://sede.ull.es/ecivilis-site/bulletinBoard/showBulletin/34642:1", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-12-22T00:00:00", "Estado": "No vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2024-12-25T00:00:00", "page_label": "20", "file_name": "Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/Resolucion GERENCIA INSTRUCCION CONJUNTA VACACIONES PTGAS 2024.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 3690827, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-14", "LongitudTexto": 19, "NumeroPalabras": 10, "NumeroTrozoEnDocumento": 14, "IdTrozoTexto": "2025-08-14"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "\u00f1 \u00e1 \u00ed \u00f1 \u00e1 \u00f3 \u00e1 \u00f1 \u00f1 \u00f1", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-0": {"__data__": {"id_": "2025-03-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 1476, "NumeroPalabras": 245, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-03-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "1 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 C/ Padre Herrera s/n 38207 La Laguna Santa Cruz de Tenerife. Espa\u00f1a T: 900 43 25 26 ull.es JUAN ANTONIO GARCIA GARCIA, SECRETARIO GENERAL DE LA UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA CERTIFICA Que el Consejo de Gobierno de la Universidad de la Laguna en su sesi\u00f3n ordinaria celebrada el d\u00eda 22 de marzo de 2024, en el punto 6 b) del orden del d\u00eda \u201c Reglamento por el que se establece el procedimiento de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de doctor o doctora\u201d. ACORD\u00d3 por asentimiento Aprobar el Reglamento por el que se establece el procedimiento de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de doctor o doctora de la Universidad de la Laguna que figura como Anexo al presente Y para que as\u00ed conste firmo el presente antes de la aprobaci\u00f3n definitiva del Acta, de conformidad con lo dispuesto en el art. 19.5 pfo 5 de la Ley 40/2015 En la Laguna a la fecha de la firma electr\u00f3nica EL SECRETARIO GENERAL Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-1": {"__data__": {"id_": "2025-03-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2470, "NumeroPalabras": 369, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-03-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "2 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 1 ull.es ANEXO REGLAMENTO POR EL QUE SE ESTABLECE EL PROCEDIMIENTO DE EQUIVALENCIA DE LOS T\u00cdTULOS EXTRANJEROS DE EDUCACI\u00d3N SUPERIOR AL NIVEL ACAD\u00c9MICO DE DOCTOR O DOCTORA (Aprobado en la sesi\u00f3n del Consejo de Gobierno de 22 de marzo de 2024) EXPOSICI\u00d3N DE MOTIVOS El Real Decreto 889/2022, de 18 de octubre, por el que se establecen las condiciones y los procedimientos de homologaci\u00f3n y de convalidaci\u00f3n de ense\u00f1anzas universitarias de sistemas educativos extranjeros y por el que se regula el procedimiento para establecer la correspondencia al nivel del Marco Espa\u00f1ol de Cualificaciones para la Educaci\u00f3n Superior de los t\u00edtulos universitarios oficiales pertenecientes a ordenaciones acad\u00e9micas anteriores mantiene en su disposici\u00f3n adicional segunda la atribuci\u00f3n a las universida des espa\u00f1olas de la competencia para la declaraci\u00f3n de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora. En este sentido, encomienda a las normas estatutarias de las universidades determinar el \u00f3rgano competente para declarar la equivalencia, as\u00ed como el procedimiento para la obtenci\u00f3n de la misma. En consecuencia, a propuesta del Vicerrectorado de Docencia y para el efectivo cumplimiento de las competencias conferidas a la Universidad de La Laguna en materia de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora, el Consejo de Gobierno aprueba la siguiente normativa con el fin de fijar el procedimiento administrativo de declaraci\u00f3n de equivalencia y, bajo los principios de celeridad y eficacia, conseguir la simplificaci\u00f3n y dotar de coherencia a los distintos elementos que configuran el procedimiento. CAP\u00cdTULO I. DISPOSICIONES GENERALES Art\u00edculo 1.- Objeto Este reglamento tiene por objeto regular en la Unive rsidad de La Laguna la tramitaci\u00f3n y resoluci\u00f3n de los expedientes de declaraci\u00f3n de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-2": {"__data__": {"id_": "2025-03-2", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "3", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2743, "NumeroPalabras": 430, "NumeroTrozoEnDocumento": 2, "IdTrozoTexto": "2025-03-2"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "3 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 2 ull.es Art\u00edculo 2.- \u00c1mbito de aplicaci\u00f3n 1. La Universidad de La Laguna ser\u00e1 competente para resolver las solicitudes de declaraci\u00f3n de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora que le sean presentados, expedidos por una universidad o instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior extranjera reconocida de forma oficial, en los t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 7.1. del presente Reglamento. 2. A efecto de la aplicaci\u00f3n de la presente normativa se entiende por equivalencia a nivel acad\u00e9mico universitario oficial de Doctor o Doctora el reconocimiento oficial de la formaci\u00f3n superada para la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo extranjero como equivalente a la exigida para la obtenci\u00f3n del nivel acad\u00e9mico espa\u00f1ol de Doctor o Doctora. Art\u00edculo 3.- Efectos 1. La equivalencia al nivel acad\u00e9mico de Docto r o Doctora otorga al t\u00edtulo extranjero, en todo el territorio nacional, desde la fecha en que sea concedida y se expida la correspondiente certificaci\u00f3n, los efectos correspondientes al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora. 2. La equivalencia al nivel aca d\u00e9mico de Doctor o Doctora no implica, en ning\u00fan caso, la homologaci\u00f3n, declaraci\u00f3n de equivalencia o reconocimiento de otro u otros t\u00edtulos extranjeros de los que est\u00e9 en posesi\u00f3n la persona interesada, ni el reconocimiento en Espa\u00f1a a nivel distinto al de Doctor o Doctora. Art\u00edculo 4.- Competencia El Rector o Rectora de la Universidad de La Laguna es la persona competente en la resoluci\u00f3n de los expedientes de declaraci\u00f3n de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mic o de Doctor o Doctora a que se refiere el art\u00edculo 2 del presente Reglamento, a propuesta de la persona responsable de la direcci\u00f3n de la EDEP, previo informe emitido por al menos una persona experta. CAP\u00cdTULO II. DEL PROCEDIMIENTO DE EQUIVALENCIA Art\u00edculo 5.- Inicio del procedimiento 1. El procedimiento de declaraci\u00f3n de equivalencia de los t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora se iniciar\u00e1 a instancia de la persona interesada. La solicitud se dirigir\u00e1 al Rector o Rectora de la Universidad de La Laguna a trav\u00e9s del procedimiento de la sede electr\u00f3nica de la Universidad de La Laguna establecido con tal objeto.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-3": {"__data__": {"id_": "2025-03-3", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "4", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2878, "NumeroPalabras": 436, "NumeroTrozoEnDocumento": 3, "IdTrozoTexto": "2025-03-3"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "4 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 3 ull.es 2. La equivalencia no se podr\u00e1 solicitar de manera simult\u00e1nea en m\u00e1s de una universidad. El t\u00edtulo extranjero que hubiera sido ya declarado equivalente no podr\u00e1 ser sometido a nuevo tr\u00e1mite de equivalencia en la Universidad de La Laguna. No obstante, cuando la equivalencia sea denegada en otra universidad, la persona interesada podr\u00e1 iniciar un nuevo expediente en la Universidad de La Laguna. Art\u00edculo 6.- Tasas Las tasas que debe abonar la persona interesada, correspondientes a la iniciaci\u00f3n del procedimiento, son las establecidas en el Decreto del Gobierno de Canarias por el que se fijan y regulan los precios p\u00fablicos por la prestaci\u00f3n de servicios acad\u00e9micos y administrativos de las universidades p\u00fablicas de Canarias. Art\u00edculo 7.- Documentaci\u00f3n 1. Las solicitudes deber\u00e1n ir acompa\u00f1adas necesariamente de los siguientes documentos: a) Documento que acredite la identidad del solicitante, expedido por las autoridades competentes del pa\u00eds de origen o procedencia (pasaporte), o por las autoridades espa\u00f1olas competentes en materia de extranjer\u00eda (NIE). En el caso de los ciudadanos espa\u00f1oles, ser\u00e1 necesario presentar el DNI. b) Copia compulsada del t\u00edtulo cuya equivalencia se solicita (o de la certificaci\u00f3n acreditativa de su expedici\u00f3n). c) Un ejemplar de la tesis doctoral (en espa\u00f1ol o ingl\u00e9s). d) El curr\u00edculum vitae de la persona solicitante (en espa\u00f1ol o ingl\u00e9s). e) Breve descripci\u00f3n de los m\u00e9ritos (art\u00edculos, ponencias, patentes, proyectos, premios, etc.) del curr\u00edculum que justifiquen la vinculaci\u00f3n con la tesis (en espa\u00f1ol o ingl\u00e9s). f) Acreditaci\u00f3n del pago de la tasa correspondiente. g) Declaraci\u00f3n responsable de no haber presentado simult\u00e1neamente la solicitud de equivalencia en otra universidad, seg\u00fan modelo recogido en anexo I. 2. La EDEP podr\u00e1 requerir cualquier otra documentaci\u00f3n que resulte necesaria para determinar la equivalencia entre los estudios cursados y la formaci\u00f3n exigida para la obtenci\u00f3n del nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora cuya equivalencia se solicita. Art\u00edculo 8.- Requisitos de los documentos 1. Deber\u00e1n ser oficiales y estar expedidos por las autoridades competentes para ello, de acuerdo con el ordenamiento jur\u00eddico del pa\u00eds de que se trate. 2. Deber\u00e1n presentarse legalizados por v\u00eda diplom\u00e1tica o, en su ca so, mediante la apostilla de La Haya. Este requisito no se exigir\u00e1 a los documentos expedidos por las autoridades de los", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-4": {"__data__": {"id_": "2025-03-4", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "5", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2839, "NumeroPalabras": 435, "NumeroTrozoEnDocumento": 4, "IdTrozoTexto": "2025-03-4"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "5 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 4 ull.es Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea o signatarios del Acuerdo sobre el Espacio Econ\u00f3mico Europeo y Suiza. 3. Deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados, en su caso, de su correspondiente traducci\u00f3n oficial al castellano, salvo que los documentos est\u00e9n redactados en ingl\u00e9s, franc\u00e9s, italiano o portugu\u00e9s. No ser\u00e1 necesario incluir traducci\u00f3n oficial de: \u2212 la tesis doctoral si est\u00e1 en ingl\u00e9s \u2212 los documentos complementarios que requiera el \u00f3rgano instructor. 4. En caso de duda sobre la autenticidad, validez o contenido de los documentos aportados, el \u00f3rgano instructor podr\u00e1 efectuar las diligencias necesarias para su comprobaci\u00f3n, as\u00ed como dirigirse a la autoridad competente expedidora de los mismos para validar los extremos dudosos. Art\u00edculo 9.- Instrucci\u00f3n 1. Los actos de instrucci\u00f3n se realizar\u00e1n por los servicios administrativos de la EDEP ajust\u00e1ndose a las previsiones contenidas en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas. 2. Una vez verificado por el Negociado de Doctorado que la documentaci\u00f3n cumple las condiciones recogidas en los art\u00edculos anteriores, el expediente ser\u00e1 remitido a la subdirecci\u00f3n de la EDEP con competencias en Doctorado. 3. La subdirecci\u00f3n de Doctorado examinar\u00e1 el expediente administrativo completo a fin de determinar si el contenido de la tesis doctoral se encuentra relacionado con alg\u00fan Programa de Doctorado de la Universidad de La Laguna. 4. En caso de existir en la Universidad de La Laguna un Programa de Doctorado af\u00edn, la subdirecci\u00f3n le remitir\u00e1 la documentaci\u00f3n a la direcci\u00f3n del Programa para que la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Programa de Doctorado designe a una persona doctora, con competencia docente e investigadora acreditada en el campo de conocimiento del t\u00edtulo objeto de equivalencia, que deber\u00e1 elaborar un informe t\u00e9cnico razonado en un plazo m\u00e1ximo de tres meses. 5. En caso de no existir un Programa de Doctorado af\u00edn se dictar\u00e1 una resoluci\u00f3n administrativa por el Rector o Rectora y se le comunicar\u00e1 a la persona interesada, otorg\u00e1ndole un plazo de diez d\u00edas h\u00e1biles para que formule las alegaciones pertinentes. Art\u00edculo 10.- Criterios para la equivalencia 1. Las resoluciones sobre la concesi\u00f3n de la equivalencia al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora se adoptar\u00e1n, a vista del informe t\u00e9cnico, teniendo en cuenta los siguientes criterios:", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-5": {"__data__": {"id_": "2025-03-5", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "6", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2687, "NumeroPalabras": 420, "NumeroTrozoEnDocumento": 5, "IdTrozoTexto": "2025-03-5"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "6 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 5 ull.es a) La correspondencia entre los niveles acad\u00e9micos requeridos para el acceso a los estudios conducentes a la obtenci\u00f3n del t\u00edtulo extranjero y para el acceso al t\u00edtulo espa\u00f1ol de Doctor o Doctora. b) La correspondencia entre los niveles acad\u00e9micos del t\u00edtulo extranjero y del correspondiente t\u00edtulo espa\u00f1ol al que se solicita la equivalencia. 2. No ser\u00e1n objeto de equivalencia en la Universidad de La Laguna los t\u00edtulos o estudios extranjeros que no tengan relaci\u00f3n directa con los conocimientos propios de alguno de los estudios que se imparten en esta universidad. De igual forma, la Universidad de La Laguna no podr\u00e1 conceder la equivalencia respecto de un t\u00edtulo cuyo plan de estudios se haya extinguido o que a\u00fan no est\u00e9 implantado en su totalidad en esta universidad. Art\u00edculo 11.- Propuesta de resoluci\u00f3n A la vista del informe t\u00e9cnico remitido por la direcci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica, la direcci\u00f3n de la EDEP elevar\u00e1 a al Rector o Rectora la propuesta de resoluci\u00f3n. Art\u00edculo 12.- Resoluci\u00f3n 1. La resoluci\u00f3n del Rector o Rectora de la Universidad de La La guna, que ser\u00e1 motivada, contendr\u00e1 uno de los siguientes pronunciamientos: - La concesi\u00f3n de la declaraci\u00f3n de equivalencia del t\u00edtulo extranjero al correspondiente t\u00edtulo de Doctor o Doctora. - La denegaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de equivalencia solicitada. 2. El plazo m\u00e1ximo para resolver ser\u00e1 de seis meses, a contar desde la fecha en que la solicitud haya tenido entrada en la sede electr\u00f3nica de la Universidad de La Laguna. 3. La falta de resoluci\u00f3n expresa en el plazo se\u00f1alado en los apartados anteriores perm itir\u00e1 entender desestimada la solicitud de declaraci\u00f3n de equivalencia. 4. La resoluci\u00f3n del Rector o Rectora agota la v\u00eda administrativa y contra la misma podr\u00e1 interponerse recurso contencioso-administrativo o potestativamente recurso de reposici\u00f3n. CAP\u00cdTULO III. DEL CERTIFICADO DE EQUIVALENCIA Art\u00edculo 13.- Certificado de equivalencia 1. La concesi\u00f3n de la equivalencia se acreditar\u00e1 mediante el correspondiente certificado de equivalencia expedido por el Rector o Rectora de la Universidad de La Laguna y en \u00e9l se har\u00e1 constar el t\u00edtulo extranjero pose\u00eddo por la persona interesada y la universidad de procedencia.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-6": {"__data__": {"id_": "2025-03-6", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "7", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 2066, "NumeroPalabras": 305, "NumeroTrozoEnDocumento": 6, "IdTrozoTexto": "2025-03-6"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "7 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 6 ull.es 2. Con car\u00e1cter previo a su expedici\u00f3n, la Universidad de La Laguna lo comunicar\u00e1 convenientemente, a los efectos de su inscripci\u00f3n, en la secci\u00f3n especial del Registro Nacional de Titulados Universitarios Oficiales, en una secci\u00f3n especial, de conformidad con el Real Decreto 1002/2010, de 5 de agosto, sobre expedici\u00f3n de t\u00edtulos universitarios oficiales. 3. En la Universidad de La Laguna se habilitar\u00e1 un registro para inscribir las resoluciones y certificados de equivalencia efectuados en esta universidad. 4. Los certificados de declaraci\u00f3n de equivalencia se entregar\u00e1n a la persona interesada mediante comparecencia en sede electr\u00f3nica o a trav\u00e9s de los medios electr\u00f3nicos habilitados a tal efecto Disposici\u00f3n adicional \u00fanica Se faculta al titular del vicerrectorado de Docencia para dictar las instrucciones necesarias para implementar e interpretar la presente normativa. Disposici\u00f3n transitoria \u00fanica Los expedientes de declaraci\u00f3n de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora iniciados con anterioridad a la entrada en vigor de este reglamento continuar\u00e1n su tramitaci\u00f3n y se resolver\u00e1n de acuerdo con la normativa vigente en el momento de su iniciaci\u00f3n. Disposici\u00f3n derogatoria \u00fanica Queda derogada cuantas disposiciones de igual o inferior rango se opongan a lo establecido en el presente Reglamento. Disposici\u00f3n final. Entrada en vigor El presente reglamento entrar\u00e1 en vigor el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna. ANEXO I: MODELO DE DECLARACI\u00d3N RESPONSABLE", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-03-7": {"__data__": {"id_": "2025-03-7", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-03", "Descripci\u00f3n": "Reglamento de equivalencia de t\u00edtulos extranjeros", "Nombre Archivo": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "URL": "https://ulladmin.cloudtransparencia.es/archivos/105/1/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2024-04-02T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "8", "file_name": "texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/texto_proyecto_ull_2025-04-11-8068.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 168850, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 1448, "NumeroPalabras": 190, "NumeroTrozoEnDocumento": 7, "IdTrozoTexto": "2025-03-7"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "8 / 8 Este documento incorpora firma electr\u00f3nica, y es copia aut\u00e9ntica de un documento electr\u00f3nico archivado por la ULL seg\u00fan la Ley 39/2015. Su autenticidad puede ser contrastada en la siguiente direcci\u00f3n https://sede.ull.es/validacion/ Identificador del documento: 6298317 C\u00f3digo de verificaci\u00f3n: 6SDSDUv5 Firmado por:Juan Antonio Garc\u00eda Garc\u00eda Fecha 02/04/2024 08:44:57 UNIVERSIDAD DE LA LAGUNA Bolet\u00edn Oficial de la Universidad de La Laguna: 02 de abril de 2024, Num. 24 7 ull.es D./ D\u00f1a.: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.... DNI / NIE / Pasaporte n\u00ba \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. Correo electr\u00f3nico: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\u2026\u2026\u2026. Tel\u00e9fono: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. Domicilio en: \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 El/la abajo firmante, a los efectos de su solicitud de equivalencia a nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora en la Universidad de La Laguna, declara que: \u25a1 No he obtenido anteriormente la equivalencia del citado t\u00edtulo de Doctor o Doctora en otra universidad espa\u00f1ola. \u25a1 No he presentado simult\u00e1neamente la solicitud de equivalencia en otra universidad. Y para que as\u00ed conste en mi expediente de solicitud de declaraci\u00f3n de equivalencia de mi t\u00edtulo extranjero de educaci\u00f3n superior al nivel acad\u00e9mico de Doctor o Doctora, firmo la presente declaraci\u00f3n en \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..., a \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. de 202\u2026\u2026. (Firma de la persona interesada)", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-04-0": {"__data__": {"id_": "2025-04-0", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-04", "Descripci\u00f3n": "Servicio de obtenci\u00f3n de certificados RedIRIS", "Nombre Archivo": "XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=sistemas:tcs_rediris:start&s[]=iiaa", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-01-10T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "1", "file_name": "XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 193770, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 1763, "NumeroPalabras": 275, "NumeroTrozoEnDocumento": 0, "IdTrozoTexto": "2025-04-0"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) Rediris proporciona a sus instituciones afiliadas un servicio de generaci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media(un a\u00f1o). Este servicio es gratuito para las instituciones y permite solicitar m\u00faltiples tipos de certificados digitales (de servidor, personales, de c\u00f3digo\u2026) emitidos por entidades reconocidas a escala global. Las peticiones de certificados en la ULL pueden ser demandadas por PTGAS o PDI con el objeto de la prestaci\u00f3n de servicios digitales de forma segura. Las peticiones recibidas deber\u00e1n gestionarse mediante un ticket de GLPI dirigido al grupo GrupoSistemas. Alta de t\u00e9cnicos en el servicio de solicitud de certificados a HARICA Actualmente est\u00e1 en la versi\u00f3n de TCS 5 y el proveedor que lleva el servicio es HARICA. Para poder acceder hay que darse de alta con el usuario @ull.es y activar el 2FA Una vez dado da alta, el usuario administrador del portal les dar\u00e1 permisos adecuados a cada usuario. (ahercon) Los certificados tienen una vigencia de 1 a\u00f1o. S\u00f3lo hemos dado da alta al dominio ull.es. Permite el uso de wildcard Est\u00e1n incluidos: Certificados SSL: para autenticar servidores y establecer sesiones seguras con los clientes finales (DV y OV). Certificados Grid: para autenticar hosts y servicios de Grid (cumpliendo con IGTF). Certificados de cliente: para identificar a usuarios individuales y asegurar las comunicaciones por correo electr\u00f3nico. No est\u00e1 incluido pero se puede pagar por ello: Certificados EV: No entran dentro de TCS, pero pueden ser adquiridos de forma individual, abonando las tarifas de HARICA. Certificados de firma de c\u00f3digo: No entran dentro de TCS, pero pueden ser adquiridos de forma individual, abonando las tarifas de HARICA.", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2025-04-1": {"__data__": {"id_": "2025-04-1", "embedding": null, "metadata": {"Identificador": "2025-04", "Descripci\u00f3n": "Servicio de obtenci\u00f3n de certificados RedIRIS", "Nombre Archivo": "XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "URL": "https://wiki.stic.ull.es/doku.php?id=sistemas:tcs_rediris:start&s[]=iiaa", "Fecha de publicaci\u00f3n": "2025-01-10T00:00:00", "Estado": "Vigente", "Fecha de fin de vigencia": "2050-12-31T00:00:00", "page_label": "2", "file_name": "XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "file_path": "/app/Nuevos documentos/XXX TCS Rediris. Servicio de obtenci\u00f3n de certificados de duraci\u00f3n media (un a\u00f1o) [Wiki del STIC].pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 193770, "creation_date": "2025-05-18", "last_modified_date": "2025-04-13", "LongitudTexto": 288, "NumeroPalabras": 39, "NumeroTrozoEnDocumento": 1, "IdTrozoTexto": "2025-04-1"}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {}, "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_separator": "\n", "text": "sistemas/tcs_rediris/start.txt \u00b7 \u00daltima modificaci\u00f3n: 2025/03/16 18:33 por jgonzal Certificados de firma de documentos: No entran dentro de TCS, pero pueden ser adquiridos de forma individual, abonando las tarifas de HARICA. Portal de HARICA Informaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n del servicio #IIAA", "mimetype": "text/plain", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "metadata_seperator": "\n", "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/metadata": {"2025-01-0": {"doc_hash": "ee1afaa01f8fcd0cc67e4a83caabc64ecddbc60c584654f0a16cd992e1f5d1ee"}, "2025-01-1": {"doc_hash": "717aeb5090b0c963085172c3c6f7f7e963dd2d912f42e1e5403b6db434e7e067"}, "2025-09-0": {"doc_hash": "42dcbe43d9930f92fc7c2f5221611aa738b9df474c91d21ddd05307b15d36599"}, "2025-09-1": {"doc_hash": "fc13f378e3131690e6579562ae3da71127a7f1030a6b08076c7dccb6cd8db12f"}, "2025-09-2": {"doc_hash": "e93e93b5b920aa1a5a082321c2de61cafd637b920c9516e74d02b700b5bd150a"}, "2025-09-3": {"doc_hash": "cc9a3e3e8a18499c7be32a7455de6ae52733ce312258786484b81afbbf85421d"}, "2025-09-4": {"doc_hash": "d0bd10d078a97d42a5e31daf1ebd2dbab4c1aa8df9ed9a823b6e59e1c4e0302a"}, "2025-10-0": {"doc_hash": "6094e0d725184c89154ffb0449f621461c831bd103327dc208d1f73f3238a72f"}, "2025-10-1": {"doc_hash": "95980dba543d62f5b208b12b6c887e7a6024a5558c82a1e92eb6aaff6e695935"}, "2025-10-2": {"doc_hash": "ef86ac7d24c2209e3635101d920c363a9bf7cb262c714398842155a9f6ab0905"}, "2025-10-3": {"doc_hash": "9cd9518f18a667e635853f59e3827ce1f4a44b878beddfd9e7baf093234621bf"}, "2025-07-0": {"doc_hash": "59b27666b70896b4e19f036d070e23133aa07f3646dfa5eddb68fbb31bd3874f"}, "2025-07-1": {"doc_hash": "d6fdc4a8a848b8e5f8ba08536494c38a908c0a6fd0054d07b10015ba38131cd7"}, "2025-07-2": {"doc_hash": "89dee3e462a5623f5fe36620d7e70a3ea80b4c2d9e5b0b9bfb7c06cac016a3d7"}, "2025-07-3": {"doc_hash": "aa43eea9f3d2f460e22e8aa0526a8e8d32c49e04635462a75c384253004f7a20"}, "2025-07-4": {"doc_hash": "ecd88f3a6516fd5b1f554e5c33afd9fc8076ff8de635a543cfe2cc25451eafa9"}, "2025-07-5": {"doc_hash": "f465beba1592bac39f625299c08a4fd1bf9961f2f53d2e5a7166f87e256e2037"}, "2025-07-6": {"doc_hash": "470b63fcfc72c14513ea5359be643d8748014c8ab5cb9d18925c88ce70db5360"}, "2025-07-7": {"doc_hash": "155ccf0c74accfa3f062c2738ac7a3675a2a9fce9c87a554b89755e885dfbfe8"}, "2025-07-8": {"doc_hash": "a35c17efb09abca13162568b64fde5789926f1d0f7fa35b359e56d31eec5fa85"}, "2025-07-9": {"doc_hash": "335f15d377f6159560d72ce2a85bd772a1f7d030a73b8271f9f5a87ed8ac4a8b"}, "2025-07-10": {"doc_hash": "0eb3f49aeb335b07325fadc0b7c5789d305d9c174a6966b930592108f5386554"}, "2025-07-11": {"doc_hash": "b38a2b6ca008fc18447dbd6b122f609ec707894205e1d250845f395f85d1c03b"}, "2025-07-12": {"doc_hash": "55ca7863db2d68f8421d997197f73d61753b3752356e042ee977177f61f95e56"}, "2025-07-13": {"doc_hash": "a948fc730c198ec807bb12047317d8a5f962ed0d4b86eea8c656dcf790cfdceb"}, "2025-07-14": {"doc_hash": "8ebfa3314802781db65fa6980be8775b450b0298580eea4c544ae963948b7c05"}, "2025-07-15": {"doc_hash": "e5d06937a907812eee7b3936140d235ff584e6b26abf0561e9f627d569fc032b"}, "2025-07-16": {"doc_hash": "38d50d119a2bcfab7eea3b2abb28801a8c42e0293a46ae3891fabcb4dd6ccbea"}, "2025-07-17": {"doc_hash": "2927d199eab0edb59d47c7be0b90b578c19822cc3216c6bc538635e49f0d14da"}, "2025-07-18": {"doc_hash": "cf08b81e54718c96fc6a98580666387bad058d3d629905cb90cc57b49f09fe3c"}, "2025-07-19": {"doc_hash": "0dfaf31013993e162adaff3d09a186f88b3415c712778b5a27cf79e28e0407d2"}, "2025-07-20": {"doc_hash": "131b16818c45ef4f04c0dd3847afbeb5e52e7911f18b844e4bce8ec528dfa9a4"}, "2025-07-21": {"doc_hash": "fca3d0cdfaba91a6e46c1b65b6516cf5f5eaed33a09fc244b50a75f188e38ccf"}, "2025-07-22": {"doc_hash": "6c274aff05e47e9cae19ca7296bcd809f26215c427f6d8b193d0782c46d26e51"}, "2025-07-23": {"doc_hash": "20acc550669344a0411233634e6ab76ae22bdc0ff8559ed5e479c417fa253cb7"}, "2025-02-0": {"doc_hash": "8f49d86a65bf15f635a6e12a8855f3b33cb85efe429ef7fefa0c9deb5e512d73"}, "2025-02-1": {"doc_hash": "34e601f5c8b90ceec38e768dfb3110f343e64d04704929302b6874c0b97738f9"}, "2025-02-2": {"doc_hash": "3e5b106ec1a7f534abe91e31b0b8e3274ea8d9a79ae7bff3df3c81c12b26971e"}, "2025-08-0": {"doc_hash": "0e23df334bd96c4911e8e26b2b608fd62909414b3216568c84c76e8058815f12"}, "2025-08-1": {"doc_hash": "a863befe8377fafbabd88c9d19e32010c009957dd3af72c285960c72a717fe68"}, "2025-08-2": {"doc_hash": "bf3a0efc54e621a998450c9a59f6127a8d18b500ef4f457921d841e8aff259ab"}, "2025-08-3": {"doc_hash": "a5874e30b0d83f44f1463ae2c912a14e3424afc32f019bed377617feff856852"}, "2025-08-4": {"doc_hash": "2e551c43512527999c0049ad7e9ab37833efd574be47bb500a64dac3a825cf73"}, "2025-08-5": {"doc_hash": "ada21c7ad1dee02c8164333ce5feb7c38ac9e78036ffdcecc46e86f35a78f2e0"}, "2025-08-6": {"doc_hash": "18f664b98e63b8f12a8a83dcec9488d0f7a35aa05c305e9c31cd16ba02c67c88"}, "2025-08-7": {"doc_hash": "323c9e83184d57fc394f22f9c9db5f6123d01a0762417d7d2bedcc6f415eb14b"}, "2025-08-8": {"doc_hash": "996cc1473fb266c9f9317bbab69108a9860df75198cb30a02e6bf96fb94e7afe"}, "2025-08-9": {"doc_hash": "d4eaf93541027b9e204386108fc9be30e067498d9ba43c47af84ae815fe20773"}, "2025-08-10": {"doc_hash": "981fc890bfc3105fbea62a29b61ded49676d0a3d724ad7a6b888ec14c816ae3d"}, "2025-08-11": {"doc_hash": "fda448458aa34cfb9a242f3992fc11a215d28c956bb6a97fea8b56d74d04ec9c"}, "2025-08-12": {"doc_hash": "2e00b21b3ec4c64c5764d85f76f958bddd74bbfb537bac00b448b6557f19031f"}, "2025-08-13": {"doc_hash": "d6b2015e0db84b1335e19a3a322b73971726ad34edfe78aeed74b5c27fc7175d"}, "2025-08-14": {"doc_hash": "b8f1fe4b5ddd401c8ad5b6bd8c220a2b5d094f3fffdf9b24875b559e091eaf76"}, "2025-03-0": {"doc_hash": "26ef3ea536b04e96347b2db6ca2fef4fcf542c88e5fc55e2fecc4347a1af70c2"}, "2025-03-1": {"doc_hash": "09c03a4ff6aa95a699d1024f9333140815c63b1e146fa1393ba71ba644667c5a"}, "2025-03-2": {"doc_hash": "0ec3b0748ca6ab2e704493cf6ca100c2a98051c69971ec8ae142786dba5814c6"}, "2025-03-3": {"doc_hash": "d1ccb6a47926bf35da216d62c8dbbdaad6cfe3774662f0c57c1b3ca6b769151c"}, "2025-03-4": {"doc_hash": "d6e89fe2f7ef7ee5d9d77bc5b6315411913f60d3e3e26669d4cd47174c8ede09"}, "2025-03-5": {"doc_hash": "26966af7da707acf56e43e2c3183457cc6430345e78346db599e6d9e9f800a84"}, "2025-03-6": {"doc_hash": "54ba36387dceb9d820af36dcdf4c8d8361768a9ca9faea17b7795ad451440572"}, "2025-03-7": {"doc_hash": "733613d820f16364498deb0bf2606767a71fab0e3a6df89cc5444becec60586f"}, "2025-04-0": {"doc_hash": "5288d5a5c665a5191e20e66f162c889bd7b3f5e1a5b7c3bf7d780a45b03b1737"}, "2025-04-1": {"doc_hash": "fac6b8c606c2c93756f0d6dc568db6bd074fffb1753c63d7cfa3969751c1d3f7"}}}